[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (46)

上個post:
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (45)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞冠外圍賽資格 - 和富大埔
21/1 - 第二圈 - 吉打(馬來西亞) vs 和富大埔(香港)

2020亞協外圍賽資格 - 傑志
首回合19/2｜次回合26/2
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

香港外流球員討論區（21）

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

Offside

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

2019東亞足球錦標賽決賽週

比賽場地：
釜山亞運會主競技場
釜山九德運動場

2019-12-11 - HKT18:30 - 南韓🇰🇷 2-0 香港🇭🇰
2019-12-14 - HKT18:30 - 日本🇯🇵 5-0 香港🇭🇰
2019-12-18 - HKT15:15 - 香港🇭🇰 vs 中國🇨🇳

港超聯

2019-12-21 佳聯元朗 vs 愉園 @元朗大球場 14:30 $80, $30
2019-12-22 標準流浪 vs 富力R&F @屯門鄧肇堅運動場
2019-12-22 理文 vs 東方龍獅 @深水埗運動場 14:30 $60,$20

元朗足球會會長，元朗區議會前副主席，經民聯成員王威信721開閘幫白衣人入元朗站打人

請各位喺出post前貼多張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

咤叱歌曲投票link 👇👇👇

真 當年大阪有offer俾佢又唔去

我諗90%日本人都唔會簽鴆沖la

垃立為咗港足，輸6-0都在所不惜

鳩沖就好啦出公數去日本鑽研菜式，Ysotasty 嚟緊想推出fusion 菜？

反冲黨仲有幾日時間懺悔

去日本入貨

唔駛罰一萬就得了

如果唔係撞正東亞盃
港隊嗰啲應該有份去到千葉試腳

唔使la, 對日本個場輸5-0咪當係試腳順便交埋手續費

老老豆豆 唔計港隊都數唔到林林同大廚
anyway good luck

結果睇完場波，發覺冇乜邊個香港球員有力立足J league

如果計嗰場
得龍仔同樂仔叫可能有人留意

你都有機嘅

如果係龍仔/黃威/鈞仔就好

防線個幾個就冇la, 正路就得龍、樂，或者係後備入替既孫銘+羅垶

其餘個啲對佢哋泥講無冇價值，球霸年紀係佢地眼中都應該叫成熟，除非好L勁都唔會簽

佢地有冇機會
就要睇佢地禮拜三踢成點

練習笑笑口，得閒祝下監督 元気desu Ka

禮拜三冇架la,坐底輸三球，望就望球探唔記得開電視算

金狗話自己係俾人迫走

足踵 不意外

林林ok 但2個位俾歐沖係咩玩法

個時球迷屌唔應該選基奥個啲廢入籍
球圈人士就將哩班聲音spin去要本土優先
某有班球員又不斷出來暗屌羅素基藍馬唔夠班
咪成功迫走kim

彭林林「歐冲」闖東瀛：要追日本球員車尾燈
12月16日(一) 16:30

【林卓臻日本直擊】要提高本地足運水平，聯賽和青訓發展缺一不可，但能讓球員直接跳出「舒適圈」，以第一身接觸國外高水平賽事的重要性亦不能忽略。近日效力標準流浪的兩位華將歐陽耀冲和彭林林就把握難得良機，獲球會放行後接受日本職業聯賽邀請，遠赴日本千葉縣參加由日本職業球員協會舉辦的選拔賽，要與當地各組別聯賽球員同場較量之餘，更希望透過出色表現打動當地球會，力爭留在日本球壇打拼的機會。

選拔賽一連兩日於千葉縣蘇我市的J2球隊千葉市原主場舉行，已經到達當地的兩位香港球員，首日（16日）未有被安排參與賽事，正好讓剛到步的兩位華將可以稍作安頓，本報記者亦有幸和兩人談及賽前心情。蘇我市當地平均氣溫只有10度左右，即使在充足陽光底下，天氣亦明顯比香港寒冷，兩位球員為此一早就去到下榻酒店附近的公園，進行簡單熱身訓練，希望可以及早適應環境，為明日選拔賽挑戰作最後準備。

外流經驗豐富的歐冲，曾跟隨FC橫濱在日本當地跟操，對這種天氣當然不會陌生，他直言今次目標就是希望能靠出色表現，獲取在當地落班的機會：「比起之前葡萄牙或中國大陸的經歷，自己始終最想喺日本踢，之前在日本跟操時嘅經歷，對自己嚟講非常深刻。」日本熾熱的足球氣氛感染力十足，成為歐冲決意重回這片足球樂土發展的一大誘因。他亦希望過往在日本儲下的經驗，能夠在今次選拔賽大派用場：「之前喺橫濱教練都鼓勵畀完要走，多用短傳多走動，唔可以再用香港嗰套踢法成日大腳。」

相比起身旁這位球隊老大哥，年僅21歲的彭林林即將首次接受日本足球洗禮：「知道有機會嚟日本，都用咗好幾日時間平復心情。」大家都說日本足球水平高，但有機會親身落場體驗，彭林林都難掩興奮心情：「正因為重視呢次機會，所以賽前都難免會緊張，我唔想只係嚟感受，我想知道自己同佢哋嘅距離係唔係真係有咁大，希望可以追到佢哋車尾燈。」「話唔定對手要追你車尾燈呢。」歐冲以一句玩笑話回應，令暫時忘卻緊張心情的彭林林露出靦腆笑容，然而從兩人堅定眼神中，不難參透出他們對明日大戰的期待。兩人最後不忘感激標準流浪老闆莫耀強和總監李輝立的支持，令今次日本闖蕩之旅得以成事。

正視聽：Kim係搵到好路數背棄香港

鳩沖又去刷cv

慘
港joke已經淪落到要派佢兩個去試腳

如果唔係踢東亞盃，鄭展龍一定係其中一個人選

真心想外流日本 不如J3開始試腳先
攞到正選，踢得好=打好聲譽
自然慢慢日本仔會試下留意香港球員

如果有得㨂，想踢FC琉球 返香港又近 過台灣亦近

真

繼中甲風後開始吹J3 風了

第時過日本旅行，其中一個行程就係睇J3香港球員

有得外流去東亞聯賽百利而無一害

丁3係咪都係不計外援

應該話: 比流浪更大嘅球會都仲有4,5間，竟然都可以輪到流浪派人

球棍大廚？

之前唔係有個ching話去試腳咩

流浪一向支持球員外流

青訓之霸 唔佢派人邊個派

好快又有日職球衣團購，印歐冲

本身FC琉球都成日搞試腳會

又好似禾果咁 衫都未收齊就解約

有即使戰力既依家都入選左大港腳啦，至於派彭林林去我都覺得ok既，當然我覺得派愉園嗰D靚仔去仲好

林林好有潛質 la
技術又好
有咩問題
歐冲算 q數

外流東洋，正式啟動

J1, 2, 3 可以無限註冊外援

但j1 只可以出5外援，J2、3可以出4外援

聯賽盃：J1只可以出5外援，J2、3可以出4外援
天皇盃： J1、2、3可以出3外援+1亞援

黎培基

琉球冇嘢玩 香港球員頂唔頂得順架

愉園嗰D靚仔又未必好過林林
對抗性同經驗

有日本妹

有動漫

有海灘

有av

夠唒la

不少J2、J3的日本球員均會參加試腳，日本球員一如既往穿上西裝。

年青球員好似龍仔、茄子咁去j2j3當然冇問題，但9沖呢啲真係

Kim sir反覆說了不下十次「抱歉」、「對不起」。他也希望球迷能體諒自己，「我沒有完成整份合約，這都是我的責任。」

可能流浪個名都呃到下人
琉球黎香港都搵流浪友賽

人地達蛇咪話林林OK

唔通小傑童出人咩

原來池田誠剛仲做緊三箭體能教練, kim當年搵到佢幫佢唔少

關咩事，連生死戰都做逃兵，乜都唔駛講

黎多次2002世界盃

「Kim Sir」表示嚟緊世界盃決賽周都係喺亞洲舉行，希望南韓可以爭取到8強，甚至再次殺入4強嘅佳績。

根本池田 san 先係功臣，無佢場不丹都可能收左皮

hk-appledaily

【千葉直擊】獲邀日職年度試腳 歐冲夥流浪小將爭做香港第一人
1小時前

港超聯標準流浪球員歐陽耀冲(右)及彭林林(左)獲日職聯邀請，到日本千葉參與由日職工會舉辦的年度試腳
A
A
A
港超聯標準流浪球員歐陽耀冲及彭林林獲日職聯邀請，到日本千葉參與由日職工會舉辦的年度試腳，冀可獲青睞加入日職球隊，成為香港第一人。

歐冲過去多次衝出香港，試過到日本跟操，亦曾在中國及葡萄牙職業聯賽登場。去年他回流香港，先後加入夢想FC及和富大埔，如今三十而立再度離港闖蕩，他認為今次機會相當難得：「其實對比葡萄牙同大陸，我一直更想喺日本發展，因為呢度足球文化及氣氛都好好，日本人對足球可以話係狂熱。」外流經驗豐富的他指日本球會着重小組短傳及無球走動，自己會在明日試腳時多加留意，又表示以往未有港人參與這個年度試腳，遑論踏足聯賽，希望自己可以獲球會相中，並留在這裏發展。歐冲特別感謝流浪總監李輝立及班主莫耀強支持，令他們可以有機會來到日本。

年僅21歲的彭林林去年九月才迎來首場港超聯比賽，一年後的今日已有機會外闖，他直言收到消息相當驚喜：「當時想或者去唔成，但後來確認消息，都需要一兩日時間平復心情！」雖有大師兄在旁，但彭林林坦言心情少不免緊張：「始終今次嚟日本機會真係好難得，而且有壓力都會推動到自己表現得更好。」他希望今次試腳不僅只想體驗日職球員水平，更想藉此證明自己以至香港球員的實力：「話畀其他人知，香港球員都可以搶得贏你，都可以扭得過你！」雖未有機會踏足球場，但他指近日在附近見到不少日職球員，已體驗到他們對待足球的態度十分認真：「就算去試腳去練波，都會着住西裝去，睇得出佢哋好尊重自己足球員身份。」

日本職業足球員工會自2011年起舉辦年度試腳，為一眾未有班落的日職球員提供展現身手的機會。日職聯不時邀請來自東南亞國家的球員參與，今屆就有歐陽耀冲及彭林林兩位港將及兩名越南球員獲邀。他們明日將與一眾日職球員進行一小時的試腳比賽，有望可獲球探青睞，未來留日發展。

記者麥卓溢日本千葉直擊

又要柒俾越南仔睇啦

小傑童

歐沖

大廚原來搵到個二廚同佢去日本開餐廳

歐沖係咪想係日本開分店咋

歐冲彭林林日本試腳爭取落班 中間人指能否成事全看球員表現

@ UPower
兩位球員正在日本千葉縣，周二(12月17日)參加試腳。

30歲的歐陽耀冲，在流浪接受新的角色。 資料圖片
一年一度的日本職業足球員協會試腳(Japan Pro-Footballers Association Tryout)，今年有兩個名額給予香港球員，J League 找了香港的中間人協助穿針引線，結果標準流浪隊中場歐陽耀冲及彭林林獲得推薦前往當地試腳。

今次試腳，除了香港球員之外，還有不少是J1、J2、J3、JFL球隊的球員在內，部份人是不獲球會續約或者無約球員，因此他們為爭取落班絕對不手軟。試腳內容是7對7小型比賽及11對11人的比賽，時間大約是1小時左右。

歐陽耀冲再次得到機會外闖。 資料圖片
中間人G君表示，今次日本不同級別球會的經理及球探都會在場，能否成事全看兩個球員造化：「一切都看他們自己明天的表現了。」

彭林林及歐陽耀冲期待試腳。
30歲的歐陽耀冲以往曾經在中國及葡萄牙闖蕩，今季在標準流浪落班，然後今次得到流浪總監李輝立及班主莫耀強成人之美，在季中放他來日本試腳。年僅21歲的彭林林去季才首度踢港超聯比賽，一年後的今日獲得引薦一試身手，與師兄歐冲及另外兩位越南球員挑戰日本球員爭位。

難得再有機會，歐冲表示：「大概一個月前知道有機會，當然係博盡既心情去試。目標就係要留在日本踢波，就算J3球隊我都一樣會試！」

港超另一清泉

反立仲有咩講

立立 for the good of hk

睇返上年有54個球員參加, 每日27個, 全部日本人

歐沖連踢港超都唔特出
仲發緊外流夢

sean終於！

家蛋

其中1個參加既越南仔係U19主力中場,
上個月U19亞洲盃外圍賽和過日本

有特衰了？

大把大陸雞叫

即刻補選飛過南韓

就咁睇字都覺得勁過歐沖

佢走咪大家開心 不過如果仲教緊佢會出咩陣

說起來，這次旅程我有一小段奇遇，或許因為我性格比較外向，所以去到廣州都結識了朋友，也因為球員、職員們「畀面」，給了我一個新的外號，歡迎大家找我「吹水」了解詳情。
愉園
行政助理 譚德鏗

如果升佢上神檯會更好
香港近十年嘅外國人得佢有啲影響力
唔洗俾班廢老亂搞
互相制衡下

日本呢個年紀好波既一早出埋國，好似冨安健洋咁

kim人都離開左香港球圈
今次訪問又講左咁多次sorry
和解吧
腳腫又唔肯正式答人續定唔續

方唔係條撚屌見賓圖唔撚掂 自己隨時被問責
係到留定條後路1年後接麥狗

龍仔

KFA副主席
要走都唔洗咁屈就教港隊掛
佢吹到韓職咁多路數
少同佢擔心

不了
有Jurgen Kwok

j3啲管理好過中甲啦

搵得垃垃又要佢比即戰力球員
咁搵歐冲有咩問題
唔通比阿媽我得咗咩

係咪攞咗特區護照？

後防可以吊多幾年鹽水先

既然香港青訓未掂住
有無可能放d細路去日本讀書+踢波

唔識日文點讀書 連英文都學唔好

黃洋可以抖下啦

day1出名/打過J2有呢堆人

高杉亮太 (長崎成功丸)
玉林睦実 (愛媛FC)
鈴木智幸 (東京綠茵)
下畠翔吾 (京都不死鳥)
清原翔平 (金澤薩維根)
原一樹 (熊本深紅)
禹相皓 (愛媛FC)
宮本拓彌 (水戶蜀葵)
坂井達弥 (山形山神)
我那覇和樹 (讚岐釜玉海)
立花歩夢 (横濱FC)
清原翔平 (金澤薩維根)

上年垃隊一樣有
標準流浪U15隊長加盟葡萄牙士砵亭~
家長支持咪得

請珍惜立立

培育年輕球員踢港超

學煮日本菜

依家啲人隨時日文好過英文，有唔少人自學上到N1/2/3,重有好幾個朋友一畢業就飛左去日本讀書

反而佢哋英文就差到hi hi

我那霸和樹都要試腳

咦

仲有個唔知咩名, 不過應該都係U19

老老實實
如果佢喺韓國鋪到路俾香港球員外流
可以原諒

你知唔知垃立同莫生輸到6粒嗰時
就係坐喺我後面
我見到佢地個失望樣都好於心不忍

睇TM佢上季打J3, 可能想搏下J2

標準流浪出鋼門 盧兆崎誓闖一番事業

這位香港大學專業進修學院一年級生，平日雖然要兼顧學業，惟他已立志要在球圈闖一番事業：「今季是我第一季踢職業，能夠這麼快有落場機會，有點喜出望外。足球是我由細到大的夢想，暫會以此為首要目標。」在愉園及太陽飛馬青年軍出身的他又揚言，沒打算會以誰為奮鬥目標，最想樹立自己形象，並會以大港腳為目標：「11月代表香港U19賽和朝鮮0：0，是自己目前最大成就，以後會以躋身港隊為目標，但我不會為自己定下期限，會一直加倍努力訓練，等待機會來臨。」

歐陽耀冲 - Official
人生只有不斷地挑戰 #dream #🇯🇵⚽️

杜國瑜最新情況
▼
▼
香港外流球員討論區（21）

挑戰和食？

芬蘭

係就po少兩張相啦

真係芬蘭好事黎，應該有得出下

歐冲：我要用我嘅西洋廚藝擊敗你地

係南蠻風格呀

林林嘅對抗性

佢啲廚藝我識條鐵咩

芬蘭佬有無幫下佢？

【小將s賽後】
今次我哋就搵嚟細ben 同啊廷接受訪問。ben仔就話自己表現未如理想；啊廷就話要多謝中村喎。點都好啦，招一餐再講啦！

#細ben話下場要踢好啲 #佢講緊高級組銀牌賽 #有自信係好事 #啊廷笑而不語 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #愉園對大埔 #雙綠大戰

坐喺球場旁邊把鬼咩,快啲入廚房踢館啦

佢當年18個時去就差唔多
依家遲左12年

屌啦星好心歐沖正正經經掛靴啦

幾時去荷甲 一完神既夢

十幾年前玩創造球會買過佢
原來仲踢緊

葡國菜日本菜fusion

意甲正選

不如港超考慮呢班人仲好啦

派龍仔去試腳啦
歐冲咪浪費個試腳席位

應該叫英雄輝去啦...佢仲有得進步 龍門黎講

唔會啦，去到冇正選打

打龍好難有得出
過去坐不如留喺本地

個中間人有無聯絡過石門？

有機會真係未必
J2個d龍除左中村冇個穩陣

所以JLEAGUE好興搵南韓龍門
二黎身材高大 彈跳同反應又快

唔去都去咗 我只想佢成功 然後重返港隊.

照計一定問石門佛山理文南區先？

應該俾牙妹去

佢而家咩情況

牙妹唔好走啦

語文呢啲嘢反而冇乜所謂，你係要識嘅一定會迫到自己學到識
反而係家長放唔放心，費用同埋失敗咗有咩出路，先至會係決定嘅因數。 如果你本身讀書麻麻哋，喺香港都仲有機會靠運動員計劃入大學， 但係如果你去咗日本就好難， 香港隊都未必揀你，就算揀咗你，你都未必有咁多錢次次返嚟。 另外如果比較草根，冇獎學金都幾難去。

有幾多隊會季中放人去試腳？
仲要成功不收轉會費

咁大家又公道少少 唔好只係話歐沖
佢個一代嘅 例如09東亞個堆 好多都已經轉行 或者踢業餘波
歐沖其實都可以 但佢想繼續踢港超 自己搵立立
只係想hea踢波嘅話 今次其實都唔使去試
佢依家個年齡依然想出去外地聯賽踢波 其實值得尊敬
香港嘅年輕一代其實亦都應該學下

咪係聯賽第9嘅立立

有法國護照好辦事

港超球會可唔可以去睇試腳？分分鐘執到好嘢

之前po過參與球會活動，但之後唔清楚

Good for hk

想知平日企係為香港發展青訓呢嗰道德高地既五爺爺點解冇得出人

大埔將在明年1月21日的亞冠盃外圍賽次圈作客對馬來西亞吉打，若能勝出晉級附加賽，將於1月28日挑戰FC首爾。

冇la,直接攞0.3分出局打亞拹算

香港龍門我覺得真係東亞一線

傑志打得ok嘅都喺港隊啦 陰毛論睇幾個後生鬼可能又唔會想試腳

呢鋪真係0.3分已袋理撚得你

非常同意
失敗代價太大，家長唔會肯

其實應該俾陳晉一過去，識講日文又有日本血統肯定比普通香港人有優勢好多

潛力計就係......

睇水平la, 陳晉一對抗性仲差，你話去日本話u隊就有機

鵬同劍橋踼中甲一定得

其實歐冲同林林 d機票錢自己比定有人資助

應該莫生有俾？

伍爺爺講過，唔會免費將有能力的青訓產品送俾人，要收返轉會費

同中超當年嗰堆叫高轉會費球會一樣

禾五又然

收返轉會費係一個健康的職業球會操作

以前嗰種「唔阻球員發達」所以免費俾人走的想法根本唔健康

Fb:想問經介紹嗰位足球熱心人士係咪賣炸雞嗰位井川又輔？
喺主辦單位個網站見到佢個名

孫
唔知講啲咩呢

所以咪支持
希望牙龍唔好步郝海東後塵
一哥就飲少d先啦

可以收，但唔該唔好收到好似中超球會咁咁高

曹總之外又一香港之友

如果要揀一個最有潛質同埋最當打而又U30
同時又冇入選今次名單
我寧願揀茹子/胡晉銘 (潛質）同 大佬/光頭 (U30當打)

假如唔係撞正東亞盃
羅梓/龍仔 + 細佬/WW
樂仔傑仔就繼續keep住啦
反正有得出同埋有明顯進步

林林都可以接受 歐陽耀沖真係唔知用乜嘢準則...

不如家蛋
應該無隊肯出人？

請珍惜東方嘅wfc盃賽事

《 港隊中後場再添選擇 謝家強 取得特護 》
富力R&F後防主力，前曼城青年軍謝家強，終於完成有關手續，取得特區護照。
今日透過富力有關方面確實，該港愛混血兒，現年廿七歲的謝家強，已於日前取得特區護照。意味著Sean 已有入選香港國際級賽事資格，為之後香港隊的中後場陣客多一個選擇。
早前亦有傳香港隊有意徵召謝家強12月份東亞足球錦標賽2019決賽週名單，不過最終未能趕及取得特區護照而未有入選，Sean 早前更已表明，申請特區護照，成爲港人，就是為了要爭取代表香港上陣機會，希望不久將來可以為港隊披甲。
---------------------------------------------------------
謝家強小檔案:
全名 謝家強
暱稱 謝四
出生日期 1992年5月3日（27歲）
出生地點 英格蘭，索爾福德
身高 1.87米（6英尺1 1⁄2英寸）
位置 中堅、防守中場

曾效力球隊:
2004–2005 曼聯青年隊
2005–2012 曼城青年隊
職業球隊
2012–2017 南華
2017–2018 和富大埔
2018 至今 富力R&F

《 港隊中後場再添選擇 謝家強 取得特護 》
富力R&F後防主力，前曼城青年軍謝家強，終於完成有關手續，取得特區護照。
今日透過富力有關方面確實，該港愛混血兒，現年廿七歲的謝家強，已於日前取得特區護照。意味著Sean 已有入選香港國際級賽事資格，為之後香港隊的中後場陣客多一個選擇。
早前亦有傳香港隊有意徵召謝家強12月份東亞足球錦標賽2019決賽週名單，不過最終未能趕及取得特區護照而未有入選，Sean 早前更已表明，申請特區護照，成爲港人，就是為了要爭取代表香港上陣機會，希望不久將來可以為港隊披甲。

近年都有少量日乙黎香港

6:30
一哥話自己日文麻麻

差少少

港支大戰外圍初盤賠率
🇭🇰 🆚 🇨🇳
12.5 5.8 1.12
🇭🇰 +2 1.77 1.93

I 準備比支那狗羞辱

唔爭在叫埋tiger, 北川祝

天朝要教訓小香港了

搞清楚，係其他會唔放人先到流浪執雞有機會

下盤上呀

屙喇叭和樹係咪國腳黎?

專欄輪住嚟 菁英盃獲正選打起信心

大家好，我係標準流浪守門員盧兆崎。首先好高興有呢個機會去分享吓呢半年嘅經歷。
喺季初嗰陣我膽粗粗咁走去問流浪可唔可以跟操試腳，當時我自己亦知道，流浪係一間好注重培訓年青球員嘅球會，有好多嘅機會可以畀到年青球員，估計我試腳成功嘅機會都比較大。

感激會長及教練團畀機會

我跟咗一個星期操之後，好開心可以得到Philip Sir（標準流浪總監李輝立）嘅賞識，開咗份合約畀我，對於一向渴望成為職業足球員嘅我嚟講係非常興奮嘅事，腦海中只係諗住要練好啲波，等待機會嘅來臨。冇想到球會會咁重用我，年滿18歲嗰日就幫我註冊，成為球隊喺超聯嘅後備門將；更高興係喺兩個月之後，Philip Sir同埋教練團畀咗機會我喺「菁英盃」正選上陣，而我喺自己職業足球生涯嘅地標戰發揮算唔錯，令我喺之後嘅比賽上陣信心都大咗。
去到11月我代表香港U19出戰「亞青盃」外圍賽，呢個係我踢香港青年隊以嚟第一個踢正選嘅比賽，分組賽對手有北韓、印尼同東帝汶。喺呢個比賽我睇到自己嘅不足，同攞到好寶貴嘅經驗。
最後，我好想多謝「莫生」（標準流浪會長莫耀強）、Philip sir同埋流浪嘅教練團咁肯畀機會我，當然仲要多謝球迷嘅支持，我會繼續畀心機。

標準流浪
門將 盧兆崎

踢開香港青年隊都要試腳先有班落

G持兆崎

加油呀兆崎

2個加埋今季出咗幾多場

Tiger好似唔識日文

18年盧兆崎球迷

喪拎到特衰?

想問下
林志堅 林恩許 林柱機
呢三個而家可唔可以代表港隊?

拎到了

林柱機出年1月
堅同許起碼要2023

大大話話踏入21世紀都已經差唔多20年
係時候做個總結回顧
大家覺得呢20年裏邊嘅港隊最佳23人陣容係點
個人意見 數字為年份：

正選：

輝 15
丘建威 00 高尼路 03 大豪 13 細焯06
強哥 08 黃洋 13
和哥03 豪豬05 金毛倫01
韋拿09

後備：
豬仔03
司徒03 偉文03 法圖斯15 傑仔 19
樂仔19 彼得03
麥基15 AV偉13 威廉09
艾力士16

3號龍門：神貓 09

其實唔想揀神貓，但係有印象的痴線佬都應該會記得佢喺南華曉飛、但港隊打得好差，但係原來呢20年間有19年比豬仔同呀輝佔領左龍門位，唯一一年過渡期就係09神貓

值得名留青史的，其實仲有唔少：羅大俠03，𡃁昆03，劉強06，阿師15，丹尼18，羅素19，傻邦15，陳耀麟05，唐文19，法圖斯15，正義馬15，虎哥09 等等

細細個4歳開始睇體育世界了解香港波，見證住風光嘅90年代尾，去到00冰河時期WFC，但縱觀20年，其實技術最好明明就係03嗰班食住體院尾水，之後07羅神五件年代開始有好轉，09年亞協盃四強同東亞運爆發小高潮，之後11年急速回落，直到15年民族意識開始加強多咗人理，但自然都多咗忽然球迷間唔中都會有冷嘲熱諷....

路，一直都在，但實在不易走
多謝以上球員為香港嘅付出，我冇忘記過你地

吳偉超？？

佢個人成就我唔否定 但貢獻左幾多比香港大家心裏有數 甚至佢可能覺得自己係中國人多於香港人...唔係幾想將佢擺落呢個「 Die for HK List」內...

搭單問，費蘭度蘇沙同保羅幾時滿七年？

阿師15

最佳教練：黎Sir
RIP 送上最高敬意
喺最艱難最冰河時期，將香港隊排名打到上109
訓練出嚟嗰班，體能一定冇Kim sir 咁好，臨場部署一定冇麥sir咁精細，但係紀律同技術真係一流

Gary White過橋抽板不值一提
摩力克有心無力，但係其實都唔關佢事

守到日本仔

吳偉超食撚屎啦

2020年夏天

Ricky 00年好似仲有踢

FAN > YAPP

最佳班主巴打會揀邊個

莫耀強

我會揀羅神
雖然佢好多閪野
但佢做出黎既成就過左十年都無人追到
莫講超越

和富李生李太

行政領隊：垃垃
有好多位我都想笑佢 好多比我都唔妥佢 但笑還笑 不過都要俾返啲尊重 佢的確幫助香港養育好多個傑出基層球員出嚟 由AV均宜大豪到傑仔都係佢一手湊大

最佳班主：羅生
大家的而且確有眼見的，佢係破冰的頭號人物，引入頂級外援如丅史、迪天奴、卡卡，又重視市場推廣，令到好多唔睇波嘅人睇返波....我冰河時期睇晨曦愉園嘅時候真係靜到可以入去做功課....

想聽下你嘅論點
我個人覺得輝穩定性較強
喺香港隊的代表作亦更加多

港會vs晉峰(2019.12.15.香港甲組足球聯賽)精華
幾好睇

90分鐘波有廿分鐘精華

豬仔基本功真係好好多

個龍失球個下撲乜鳩

晉峰好似冇上年愉園咁勁，如果真係上到港超真係要大增兵先得

sean 迪高 樂
踢撚死人+打撚死人

睇返個外流球員資料庫
見到啲人踢完青年軍就去外國讀書
呢個真係香港獨有嘅情況

上年愉園有3隻鬼＋虎哥＋幾個前港超
晉峰好似得羅俊仁踢過港超，d鬼都係土生洋將黎

仲記得早幾年好似有個叫川田浩輝中日混血兒
12歲已經踢緊預備組 同神貓Mic6做隊友
仲誇張過陳晉樂中一踢精英賽
點知呢個名而家連影都冇 99%去咗外國讀書

已經再冇註冊了
曾經註冊過都有嘅頁面㗎

講起日本仔反而諗起地下浩多，有冇人知去左邊

北村祝消失埋

講起20年裏邊最經典嘅5場主場波
唔知大家又會點排
1: 091212 香港 5:3 日本 十二碼贏東亞運金牌
2: 151117 香港 0:0 中國 民族大戰成功守住
3: 130322 香港 1:0 越南 捱打下87分鐘絕殺
4: 060906 香港 0:0 烏茲別克 范俊業超水準
5: 150908 香港 2:3 卡塔爾 最後3分鐘連追兩球

慶幸五場都有入場

好似返左日本

Kim sir 2年前的離去，仍有部份球迷耿耿於懷，指他口講「Die for Hong Kong」卻在對北韓前捨港足而去，為此Kim sir再解釋：「當時我與足總餘下6個月合約，續約與否，我要明確知道，但足總不願給我確實答案。」其實Kim sir早已婉拒過韓職球會邀請，但當合約餘下6個月時，加上南韓足協難以抗拒的邀請，Kim sir才決定離開，他強調：「我是想留下來的。」除了足總外，當時球迷亦傷透Kim sir心，把他再推向南韓足協，「或者球迷舉『Kim out』標語也影響了我的決定。我努力、投入過，但這令我家人也受傷了。那舉動令人傷心，足總加上球迷舉動加快了我的決定，但我仍很感抱歉。

成日話kim sir做逃兵個d 特別劉度 睇到未

同Gary White一樣，有offer就棄港，kim就衰少少，帶淨一場亞盃外就走左去，又講過完約先考慮走

哦

今場12%息咁好呀

我會排12543
頭兩場好難分高下 不過個人覺得金牌含金量高啲

仲Spin球迷話佢出入籍兵，冇面對自己個問題

本身佢自己講完約先走
未打最後1場北韓就1個屈尾10走咗去

成日話人屌佢揀入入籍兵
係屌你 揀啲又廢/冇態入籍兵呀!!!!!

天婦羅同可樂餅 就係葡萄牙傳入去日本ge野

以前都和到蝗國a隊
而家對住b隊 點都唔會大敗卦

冇咩印象 陳豪文同卓卓值唔值一個位置

最尾個句true 經常拎免費飛入去順便做功課

上季睇左大約50場港甲
覺得最有技術含量得黎又好睇正正係上季ge港會主場對晉鋒

認同輝係港隊代表作多d
但唔知點解感覺豬仔穩定過輝 就算只計港隊都係

有4場係kim
有3場有入場

最喜出望外我會揀第5
因為冇人估到港隊比人數左3粒都可以係尾段入到2粒
因為港隊本身就唔太識踢逆境波
個種反差 同埋入波之後成個看台一齊攬埋一舊都令人難忘

最令人注意係2 唔洗多講

最重要係1 有金牌先有山雞計劃 先可能有tko足球中心

Gary white 係三姓家奴 仲要幫台灣人送中 為左教強國 急住同蝗國傳媒講台灣香港係中國一部份
港足post班巴打算大量啦
我諗時事台班人知佢咁講野 一定無限批鬥

金sir係報返自己祖國 仲要有大賽比佢參與
佢自己都話有韓職球隊搵佢都唔考慮
但有得參與世界盃ge機會唔係講就有架啵

佢淨低個場亞盃外隔成4個月
而且佢帶到最後一場仲有出線機會 （世盃外都係）無功都有勞啦

冰河時期ge港隊邊會咁有競爭性 早一兩輪已經出左局啦

你班人又係難服侍
成鳩日要人out 到人地真係走 又要再搵位話人
如果佢繼續教到北韓個場又贏唔到
咪又比班怨婦插到上天花板
將心比己啦 人地作為韓國人都訓個身出黎幫香港隊香港人凝聚起黎
haters就當人良心作狗肺

係d傳媒咁樣問佢佢咁樣答姐 關佢咩事
你地舉kimout 又冇舉埋原因 佢鬼知咩
唔通佢上高登mon post？
5大訴求都會逐個列出黎啦

咁而家人地都講埋比你聽 佢係有慚愧
但都係因為足總連去定留都唔講 咁佢點有心教落去
足總好歹都講句 如果入到決賽週就同佢續約咁樣呀

好過Gary white 教完香港台灣知道咁多民情 都要急住出黎講香港台灣屬於中國咁狗

我理得Gary White三唔三姓家奴，至少佢帶到香港東亞盃出線後一個月就決定走，距離下個大賽外圍賽開始仲有九個月，合約容許下佢自己跳槽，之前亦有消息講過東亞外個陣佢已經收到offer，不過打埋先走

至於金狗，12月走，香港乘人之美，得3個月俾香港隊搵人頂作客北韓生死戰呢個就係事實

佢收到靚offer跳船咪跳船，講到自己好委屈咁，其實打到第三場都叫佢走㗎啦自己賴死唔走

我都唔知話港足post ge巴打 理性定係異類好

為左做蝗國教練搵人仔 衝出黎認香港台灣係蝗國一部分ge 白生就咩事都冇

張敬軒咁高人氣咁有實力都可以因爲一兩句唔知係咪自己打ge野而落地獄ge時候
戴偉浚曾經帶比香港人咁多希望 因為走去共青團試腳而比球迷口誅筆伐ge時候
竟然仲有人理性討論Gary white佢功過 係咪比人迫走

投靠祖國 一嘗參與世界盃滋味ge功勳教練kim就要落地獄 就係冇責任感
明明係傳媒引導佢講入籍兵問題 又變左做推卸責任

如果照你講 第3場係9月中踢
第4場係10月中踢
佢第3場個時走 得返一個月時間準備下場
咪仲唔負責任
你呢d咪盲反
老老實實 3個月其實係一個好長ge時間去準備一場波
無論請人好 執過隊波又好
而足總請唔到教練好明顯係足總問題啦
（仲要成7個月先請到教練）
你足總如果知道請人咁難 好心就早d同kim續約啦
人地都冇明示都暗示過想留係度

韋莫斯教伊朗唔掂咪又係呢段時間初冬走人
我唔明有咩問題

佢收到好多offer 韓職搵佢 但佢係要穩定
所以教球會唔適合佢
佢都係想足總快d同佢續約姐 佢屋企人仲留係香港 留係度教點都方便照顧啦
咁而家佢又唔係走去教香港ge敵對國 而且韓國係佢ge成長地
又有機會參與大賽
（大佬 亞洲盃同世界盃 瞇埋眼都識揀啦）

你又想人out 我都唔知仲有咩好批評

你開得外流球員post
都係想香港球員 有機會在外闖出名堂姐
咁而家金sir 個情況係 足總又唔留佢
而自己老家又比機會佢去參與世界盃 見識大場面 咁都有得好屌
人地而家幫埋我地香港反送中祈禱tim啦

人地講晒d野出黎 你又話人扮委屈老作
你係人肚入面條蟲定盲反 心知肚明啦

最弊佢三姓家奴得黎係奶共呢
如果唔理garywhite幫香港台灣送中
咁張敬軒唔洗反 美心唔洗裝修啦

一時又話去日本教波係圓夢鍾意食拉麵
一時又話因爲教過香港台灣 香港台灣係中國一部分 所以好了解中國足球

東亞外佢點樣唔打埋先走？
由佢接手到東亞外 都係得兩個幾月時間
根本冇咩時間比佢諗 個時港隊幾乎個個月都有比賽

日乙又十一月完季 三月先開league
佢早走遲走都冇所謂啦
唔通佢打完對蒙古就劈炮 唔教後日對台灣個場咩

如果英國有人搵佢 你估佢又會唔會仆返去
吹到Gary white 咁犀利 但連麥sir ge cv都比唔上
成世都係教中甲日乙 同亞洲二線國家隊

迷金K大戰割席先師古基
精彩精彩

好日唔上水一上又有花生食

好彩block 咗，眼不見為淨

怨婦程度直逼陳七

唔好意思漏咗卓卓
呢個真係經典 前中後乜都打過晒
基本上邊個位唔夠強 就由佢替代
不過當然成日忽然玩失蹤
鍾意粒聲唔出咁走咗去
做佢老細都幾頭痛

陳豪文...依家40歲都未夠...但係已經消失左係頂級聯賽超過10年....印象中係好波的，但係時間太短了

而家睇翻Jordan 同家榮真係好sad
一個重傷一個永世係周煜辰下面
雖然兩個都係仲後生
但係已經冇當年啲球迷對佢哋既期望

你唔講都唔知skip左十鳩幾個serial no.

奶共先鋒 Gary white
vs
die for Hong Kong 跳糟祖家韓國 kim sir

佢都係事隔兩年有媒體問佢先解釋返
而且佢sorry前sorry後
仲幫抗爭中ge香港人祈禱
咁都怨婦
佢作為一個資歷唔深ge教練 面對批評的確抗壓力唔高 唔太識應對
係應該要學下雲加個d點樣日日面對叫佢out ge hater

呢樣真

卓卓真係通天老倌
佢唔單止係前中後都打到
而且每個位都打到個水準先厲害

你唔講都唔記得佢最鍾意去印尼返pt

季前都唔明點解家榮要去
永世係周煜辰下面係預期之內

Sean+樂仔 +迪加

家榮好似衰自己

係咪因為舊年夢想
我見佢IG鬧教練？
好似係因為傷踢唔到省港盃定u23

U23

Sean應該係港隊打中堅多過打中場

kim既然仲對香港有感情 可唔可以幫香港球員搭下路呀

+1 青訓搖籃

K2 諗得過
如果我係羅梓，立即狗衝

竟然係咁
所以後段開始就翹叔正選

前提：要有米八

今日焦點：歐冲日本試腳

認唔認同應該要有直播

東亞得個幾個國家
東南亞都有幾個係歐洲落班

比幾個keyword你地
基士文 粗口輝 柏迪遜

秦果個正選卡雲去比利時都係大後備

菲嗰個上年踢英超都有幾場mvp攞

如果我地完全唔為意skip咁多no.既
即係呢條友係度一D價值都無

咁個個都唔同嘅
由細到大都係英國
都係因為有血緣關係先返菲律賓姐

球霸港隊生涯已完

未至於掛

我好想睇吓佢講嘅搏盡有幾搏盡

艾里奥 sean 羅素 細佬 > 法老 >>> 其他

有迪高有樂
喪打中堅會好d

少爺都應該完埋😂

少爺仔真係已經冇咩期望

今個星期六，請入場支持愉園，今季非常重要既一場比賽，多一個人捧場就多一分力量。

嚟緊呢場作客佳聯元朗既聯賽，對愉園非常、非常、非常重要，關乎球隊未來路向，如果大家認同、支持我哋培育本地年輕球員成為球圈接班人既理念同方向，今個星期六請入場為愉園球員打氣。

賽事資訊
香港超級足球聯賽
佳聯元朗對愉園
21-12-2019 14:30 元朗大球場
票價：$80、$30(長者及學生優惠)

#hvaafootball #hkpl
#awaygame

但唔想入境

望左好耐都唔覺邊度有大戰
係咪單機

係咪即係榜尾6分波?

元朗不了

最好打和，垃隊就仲可以追分

畜力/白面死攬點會放人

轉右閘

日本支那我數唔到幾多個穩過香港 keeper

sean 羅素 法叔（顛峯期) >> 細佬，helio>>> 學銘燁仔球霸

細佬經驗唔夠好大進步空間
球霸身型太差，學銘身位差，燁普普通通

再討論gw, kim有咩意義
就好似係你個 ex,
係都討論芬蘭佬優缺點

我無 block 古基

係都唔奇，今次至少燁仔表現仲好過佢
sean 羅素 細佬，helio港隊一定有份，其它人頂多爭最後一個位，
過多一年仲有杜馬思夠 7年，可能又爭入到名單

係其他會唔放人先到流浪執雞有機會派人

其他會放人肯定邀請佢地先

咪又係媒體渲染
英雄輝成日都斬唔起個波
世盃外最後一場對北韓彈琵琶
eaff對韓國咁樣門前甩手
佢係勁在反應快夠集中
但係好多龍門技術都唔係特別勁

Agent 有料
幫佢呃左咁多年飯食

係有人話退出但又走數啫，似足贊狗一樣

最叻就係俾負皮

尋日唔記得邊篇文話9沖外流經驗豐富，我心諗

仲係個表到即係仲有可能返嚟踢職業
最心痛係剷走咗嗰啲
grad完消失埋

去左東方盲目練大隻之後廢左咋
其實講斬波，香港無時數比 keeper 練呢樣，如果個節數多 d 斬到腳軟個陣就實斬得起
起碼講反應講穩，夠打 j1 下游

情況應該真係唔放人，否則唔會比歐冲搶到

點會block古基

頂，陸志豪果 d計劃有 d只係去野雞大學，足球同學術水平都低，去嚟哂氣，當然部份個 offer唔錯

Cut 圖咁搞笑

至少差 poly一大截，去都哂氣

返去都係間中踢下業餘波 五人七人

恩晴點睇

法叔我估柏撚應該唔會用架啦，將來燁既機會應該會多過我同高佬

但高佬後生幾年會唔會仲有得升 燁都27

下年返東方
不了

你係後場想向前傳波時，成日猶猶疑疑咁
前面啲隊友都唔知你想幾時傳
走空左個位都冇用

季前外流k2失敗

過一年仲有杜馬思，好過土炮

港隊中堅競爭激烈

working holiday 經驗
簡直係外流之恥

因為個個block柒晒無人覆咪唔覺得佢存在

球霸謙d
球會亞洲賽表現好d
等多2年班老中堅回塘可能有機會做下細佬同Sean後備嘅

“我咪認咗衰仔囉”

山岡哲也（鹿児島）荒堀謙次（讃岐）下畠翔吾（京都）尾本 敬（秋田）林田隆介（長崎）川島大地（北九州）大屋翼（鳥取）阪本将基（鹿児島）才藤龍治（富山）谷口堅三（藤枝）竹下玲王（長野）鈴木智幸（東京Ｖ）玉林睦実（愛媛）阿渡真也（藤枝）髙杉亮太（長崎）長澤拓哉（讃岐）菅本岳（岩手）吉井孝輔（鹿児島）谷口遼弥（金沢）濱口草太（讃岐）遠藤敬佑（藤枝）内藤健太（琉球）星野有亮（鳥取）赤星雄祐（讃岐）岡佳樹（松本）榎本滉大（金沢）中原優生（鹿児島）金成純（琉球）北原大奨（秋田）山本凌太郎（横浜FC）太田岳志（富山）花房稔（琉球）谷口功（鹿児島）坂井達弥（山形）山口真司（長野）堀研太（横浜）禹相皓（愛媛）伊藤大介（相模原）太田賢吾（岩手) 原 一樹（熊本）

佢再洗我會考慮再用2樓戰術

算 la
佢都幾熱心為港隊打氣既

係呢班兵搵人黎香港啦

M仔狙擊功不可沒

歐陽耀沖（香港）

畜力，東傑表示要爭冠，不了

所以呢排暫停

同少爺仔差唔多，啲傳送 timing 同隊友唔夾

球霸可以試下踢左閘嘅
同埋表現未到災難級 你睇 helio 場場派膠都焗選就知啦

係喎 傑志係時候搵人啦

講真我見helio 傳波 真係好少傳失 （可能多橫傳同大斬）除左傳俾gk😂

但對日本 球霸 唔知係咪覺得自己d傳波 好掂 瘋狂傳20-30碼d地波。🤣. 結果好快又俾人打反擊

g 持黎培基，袁世傑

ok 喎 唐文老了

咁鍾意傳波 不如球霸轉踢攻中啦 可能有驚喜

做fd ok

可能佢見到辛祖高波唔跳 嬲得濟比地波算

有一球好深刻 終於俾到辛祖。但辛祖一控 彈走左俾日本隊😂

自己唔夠料做好大腳清已經好足夠

中堅最重要都係防守路數同爭頂成功率高

唔好啊。港超ok
出到去打 佢俾人二夾一 一定失

又有人要投靠垃垃

佢點爭頂 😂

練頭搥

佢傳波視野唔掂，好多時無留意傳球路線會唔會被對手截咗個波

今日「一扭七」絕技會否再現江湖？

其實爭頂唔只高度，跳個timing都好重要，仲有身位，好多波除非人地跳到牙朗咁高，否則你跳得好同有身位已經可以令到人地頂唔到

有直播啊 奉勸大家唔好入國

收到

咁呢幾日有kim訪問
又有人post左出黎
又有人話佢老作到自己好委屈

我係走數 我好耐之前認左
但我原本講ge復出時間（荷蘭打入歐國盃決賽週）都生效左

你講古基我會諗起十三哥老友 公民袋死忠

其實Joel有覆 不過冇quote我d留言

唔關事啦 你有返理智ge時候我都未講你知買左機票

香港 8.00
和 4.50
支那 1.33
支那讓1.25

冇一張相影到大廚同彭撚撚
反而有個外援都有參加

Btw, 雨戰

上盤穩到 Gel得

睇唔到歐冲點一扭七

古基youtube d片好高質，有心機剪

有時睇唔到直播就要靠佢D gif

下盤gogogo

又燈

幾點有result

其實冇話result，睇下在場啲球探睇唔睇得啱

其實開季係家榮正選 但係係咁派膠

呢啲言論其實好糖衣毒藥
都係唔肯承認自己同中國根本唔係同一個地方
不過呢類廢話仲係好多人受

ok啦，起碼老公老婆地位平等
好過話中国係香港老母，邊有仔會大過親生老母

記者：國足22名隊員全部到齊參加訓練，梅方因小傷在場邊恢復

據記者唐藝榕的消息，國足選拔隊餘下的22名隊員今天全部到齊參加訓練，而梅方因為小傷在場邊通過慢走的方式進行恢復。

記者唐藝榕表示：“選拔隊今天選擇在江西體育公園進行賽前最後的衝刺訓練。全隊剩下的22名隊員全部到齊，此前受傷的李昂和韋世豪已經參與到全隊合練中，梅方因為和韓國隊比賽結束後有些小傷在場邊慢走恢復。”

北京時間12月18日，中國隊將迎戰本屆東亞杯的最後一個對手中國香港隊。姜至鵬此前在和日本以及韓國的比賽中各吃到一張黃牌，對陣中國香港將兩黃停賽。

Those who have passed the J-League Try-Out 2019 will be contacted individually by club officials after the try-out, and this period will be approximately one week.

So, it means that pass or fail is almost confirmed within a week after the tryout!

好快就知歐冲有無得外流

神之廚有無駛出一扭七獨門絕技?

出返對浩緯個招絕技

有冇扭到d日本球員仆街?

Kwok Kar Lok Kenneth
8分鐘 ·
簡單來説，這些都是事實。歷史在不斷重演，香港足球最缺乏的也就是長遠性。資源是有的，但是怎樣決定資源分配，才是最重要。

在Kim Sir的鞭策下成長，是痛苦，但又是最直接有效的方法。對Kim Sir的感謝句語，我一世都講不完。現在的我，就是繼續傳承這份Die For Hong Kong的精神。特別是土生土長的，You don’t die for your place, who else will?

今晚邊度踢？

day2:
横山知伸 (FC岐阜) 當間建文 (FC岐阜) 三島康平 (熊本羅亞素)
櫛田一斗 (岩手盛岡仙鶴) 宮阪政樹 (熊本羅亞素) 幸野志有人 (長崎成功丸)
橋本晃司 (橙縣SC) 山口和樹 (湘南比馬) 村上巧 (熊本羅亞素)
戸高弘貴 (町田澤維亞) 飯田真輝 (松本山雅) 鎌田翔雅 (清水心跳)
中川洋介 (水戶蜀葵)

飯田真輝係松本山雅正選來

daddy

金daddy

香港劉昴星成敗在此一舉

Jurgen Kwok

【東亞足球錦標賽】從五一九之役到海報風波 重溫難忘的港中大戰
即時體育
撰文：袁志浩
2019-12-17 11:56

東亞足球錦標賽決賽周最後一輪賽事，港足將於周三（18日）跟中國隊碰頭。兩軍過往交手創下不少經典戰役，雖然港足在20度交鋒中僅勝兩次，但都已教球迷津津樂道。

近月港中局勢再起變化，為今場「港中大戰」增添了另一層意義。在此之前，讓我們先重溫一下雙方過去曾引發爭議的對碰，明日一戰又會否成為下一個「五一九」？

1985年世界盃外圍賽——「五一九之役」

1985年的墨西哥世界盃外圍賽，香港跟中國、澳門及汶萊同身處4A組。當時中國隊在早一年的亞洲盃奪亞，是出線熱門。外圍賽戰至最後一輪，中國隊和港隊同樣取得4勝1和，前者以得失球優勢暫居榜首，尾輪國足只需賽和香港即可晉級。

這場港中大戰5月19日於北京工人體育場上演，當時約有8萬名球迷入場觀賽。國足甫開賽雖猛攻，惟18分鐘港隊於禁區頂獲得一記自由球，胡國雄後腳撞橫，由張志德直射死角破網，助港隊領先1：0。中國隊在31分鐘憑李輝門前補射扳平，但港隊下半場再以反擊得手，劉榮業在禁區內製造混亂，國足後衛解圍不遠，港隊由顧錦輝勁射成2：1。國足這場射門數字高達24次，卻無法再射破香港大門，最終港隊保持勝果完場，取代國足的榜首位置並奪得出線資格。

當年不少香港球迷遠赴北京工人體育場打氣，港隊最終取得勝利。（互聯
這次是香港隊歷史上首度擊敗國足，球迷因此將這經典戰役以比賽日期「五一九」命名。而當年港隊在比賽翌日凱旋返港，在舊啟德機場就獲得過千名球迷接機，球員得到「英雄式歡迎」，場面墟冚。當中有球迷拉起「香港隊勁揪」跟「亞洲之冠香港隊」等橫額，而至今香港隊仍以「勁揪」為口號，可見此役對港足有一定意義。

▼五一九之役精華片段▼

1995年皇朝盃——港隊最近一次戰勝中國

東亞足球錦標賽的前身皇朝盃，香港也曾兩度參賽。其中本港在1995年主辦賽事，除球星如山度士、譚兆偉、李健和、歐偉倫、丘健威及巴貝利坐鎮，也加入了威拿、基寶及譚拔士3位外援。港隊雖於分組賽全敗，但仍殺入季軍戰，跟中國爭奪更佳名次。

該場「港中大戰」港隊在香港大球場27,886名球迷吶喊助威下，開賽兩分鐘便憑山度士開出左路角球，省中國足守衛入網。中國在32分鐘由前中國足球先生黎兵左路射遠柱追和，雙方法定時間踢成1：1。兩軍需要互射12碼分勝負，中國首輪由高峰射入，惟其餘3輪全數宴客；香港則有山度士、譚兆偉跟巴貝利建功，最終以總比數4：2勝出贏得季軍。可惜的是這場22年前的經典戰役，已是港隊最近一次擊敗中國隊。

▼重溫皇朝盃挫國足▼

2004年世界盃外圍賽——范俊業「逞強」事件

2004年11月17日，香港隊跟中國隊於2006世界盃外圍賽第二圈碰頭。當時分組賽進行至最後一輪，已無緣出線的港隊作客廣州天河體育場，國足此戰必須力求大勝、在得失球差上趕過科威特，才有望晉級。

國足最後雖憑李金羽、邵佳一、徐雲龍、于根偉、郝海東等先後建功，大破港隊7：0，惟比賽期間港隊門將范俊業力挽狂瀾，多次救出必入球，更成功撲出由鄭智主射的12碼。最終國足跟科威特同分，由於雙方兩輪對賽各自小勝對方1球，最終需計算兩隊總得球，而中國就正以1球之差不敵科威特，未能取得出線資格。

翌日有本港傳媒指范俊業「間接」令中國出局，以「范俊業逞強」報道；也有國內媒體給予他「中國罪人」等稱號，而香港傳媒則稱頌他為「香港之光」和「人民英雄」等。由於事件在香港球圈引起熱議，亦令這一場賽事成為千禧年代「港中大戰」的經典之一。

▼范俊業救出鄭智12碼▼

2015年世界盃外圍賽——海報歧視風波

2015年世界盃亞洲區外圍賽，香港跟中國再次同組，內地傳媒在抽籤結果公布後，曾形容香港是「送分童子」、「毫無爆冷的可能」。而中國足協更在宣傳對港隊的海報上寫道：「這支球隊的人，有黑皮膚，有黃皮膚，有白皮膚，這麼有層次的球隊，得防著點！」，暗諷港隊使用入籍球員外，也有種族歧視之嫌。在2014年「雨傘運動」後，這場大戰跟兩地政治狀況扯上關係，而以上事件亦令港中大戰極速升溫。

首場港中大戰由港隊於2015年9月3日作客深圳寶安體育場，港足雖全場處於捱打狀態，但中國隊近40次攻門不果，最終兩軍踢成0：0，各取1分。港隊守門員葉鴻輝這場表現神勇，但賽事間國足中場鄭智疑向他吐口水。鄭智堅決否認指控，更批評港隊「縮在後場不進攻，還拖延時間」。不過葉鴻輝賽後在社交網站反擊，稱「自己贏唔到唔順氣走嚟話我係狗！亞洲足球先生，你係好波，但你嘅球品就完全唔得！」，暗指曾獲得「亞洲足球先生」的鄭智，以侮辱性言語人身攻擊。

至同年11月17日，港隊回歸主場旺角大球場迎戰國足。港隊29分鐘有前鋒麥基頭槌攻門中楣；而法圖斯也一度於混戰中將皮球射入網窩，卻被罰侵犯門將在先。及後出現全場最爭議性一幕，國足前鋒于大寶的射門雖被港隊門將葉鴻輝救出，但皮球疑似已越過白界，不過由於旁證未有示意入球有效，最終雙方互交白卷。港隊熱血地兩度守和中國之餘，也搶得重要的兩分，可說為被看低一線的香港人爭一口氣。

2019年東亞錦決賽周——國足的底線

國足今屆派出「選拔隊」迎戰，聲稱對成績沒有要求，惟有內地記者指出，中國足協據已作內部通傳，基於「眾所周知」原因，今屆賽事的底線是不能輸給港隊。香港近半年發生反修例運動，跟中國的關係再度跌入谷底，《新浪體育》就指「賽事意義耐人尋味」，形容是一場「必須拿下的比賽，容不得半點閃失」。

過往港中大戰雙方頻起衝突，而近日國足的姜至鵬在東亞錦鬥日本時便「起飛腳」，凌空踩中日本球員橋岡大樹的後腦，賽後他更解釋稱：「是對方的頭碰到我，並非我直接踹到對方。」儘管如此，部份港隊球員沒有為此而擔心太多，葉鴻輝指：「在球場內猶如戰場，不會特別去猜測對方會否有粗野攔截，最重要是在場上搏盡力拼。」

From: 01體育

2019 EAFF E-1東亞足球錦標賽決賽週 香港代表隊迎戰中國
2019-12-17

2019 EAFF E-1東亞足球錦標賽決賽週將於12月18日(星期三)在韓國釜山亞運會體育場上演最後一輪賽事，頭場於當地時間下午4時15分(香港時間下午3時15分)由香港代表隊對中國，尾場由韓國對日本於當地時間晚上7時30分(香港時間晚上6時30分)展開。

參加決賽週的4支隊伍包括香港代表隊、日本、中國和主辦國韓國，比賽以單循環形式進行，勝方得3分、賽和各得一分，而負方則沒有分數，而積分最高的一隊將會取得2019 EAFF E-1東亞足球錦標賽冠軍的殊榮。

經過兩輪四場比賽後，日本與韓國同以兩戰全勝得六分，前者以較佳的球差壓倒後者暫居於榜首之位，而中國與香港同以兩戰未有取得分數，前者以較佳的球差壓倒後者居於第三位。最後一輪的兩場賽事將會決定今屆東亞足球錦標賽決賽週四支參賽球隊的排名，與及最終錦標花落誰家，而日、韓兩支隊伍均有機會奪標。

上仗以0:5不敵日本隊的香港代表隊，今仗重整旗鼓迎戰中國隊。對於球隊上仗在力戰下落敗，主教練麥柏倫賽後坦言對球隊的表現感到失望，但同時亦稱讚對手日本踢出快速、銳利和進取的足球風格。他指出港隊在防守上已有顯著的進步，惟球隊卻遇上了極不順利的一天。對於球隊該仗在正選陣容作出了八個人腳的調動，並表示球隊在一周內需要出戰三場比賽，因此必須要作出輪換，才能讓球員去應付急速的比賽節奏和高水準的對手，同時亦認為東亞足球錦標賽決賽週對球員來說，是一次很好的學習機會和體驗。他強調賽前預料港隊能做好防守，但同時亦承認日本球員的比賽節奏遠超於香港聯賽的水平，而所失的五球之中，大多是因球員走位或未能盯緊目標所致。全力爭取打開勝利之門的港隊，今仗向中國隊搶分。經過與韓國和日本兩仗激戰後，港隊整體表現不俗，球員的默契、合作、狀態和鬥心已有顯見的進步。港隊在戰罷日本隊後，經過一天小休，隨即進行復操。陳俊樂表示球隊在收操後一起去觀看中國隊的比賽影帶，揣摩對手的踢法，為今仗作出部署，他指出今仗對中國一役非常重要，大家都希望能交出較好的表現。現時球隊未有定出戰術，但會首先做好防守的工作，己隊在首仗對韓國因防守時在應付死球做得不好，導致落敗，上仗在對日本時防守亦出現了問題，包括入局不夠日本隊快，而且又踢得不夠集中，令到球隊在上半場中段時間已落後三球。中國隊球員的身體質素較強，球隊首要任務是後防避免失球，尤其在處理防守死球時要果斷，並希望大家今仗能投入去比賽，放膽去踢，經歷了兩場敗仗，又未有取得入球，我們都希望今仗表現有進步，同時更希望能取得入球。今仗面對中國隊，港隊將會全力以赴，毫不畏懼。加上港隊在心理壓力上較對手為輕，易於發揮水準，同時對於對手的踢法亦有一定的掌握，相信港隊會作出針對性的部署來應付中國隊。

上仗以0:1不敵韓國隊的中國隊，今仗出師與香港代表隊進行最後一輪賽事。今屆參戰東亞足球錦標賽決賽週的中國隊，軍容較過往幾屆遜色，球員實力亦明顯不及過往幾屆，加上備戰功夫也做得不理想，令到競爭力大幅削弱。而主教練李鐵亦承認沒有充足時間去調整和改變球隊的踢法。陣中較為港球迷熟悉的有效力廣州恆大淘寶前鋒的韋世豪和效力北京國安中場的張稀哲，他們都是國足的核心成員，前者代表國家隊上陣超過十次，協助廣州恆大淘寶重奪中超冠軍，亦是今屆中超華人神射手，來頭不少， 而另一前鋒譚龍，今屆效力長春亞泰，是今屆中甲的最佳射手，可望能增強球隊的攻擊力。至於近年由前鋒改踢中堅的老將于大寶亦在大軍名單中，此子具有豐富的國際賽經驗，可以押到軍心。李鐵表示中國足協高層對今屆參戰東亞足球錦標賽沒有提出明確的要求，但不能墊底，希望國足能在其他領域有更好的表現，任何一場比賽對國足而言都是非常重要，球隊肯定會全力以赴，而國足在最近的幾年在對香港隊時，總是呈現出膠著的狀態，佔不到上風，球隊今仗目標是全取三分，絕對不容有半點閃失。

同日尾場賽事由韓國與日本對壘，於比賽完結後今屆東亞足球錦標賽冠軍亦會隨之而誕生。

From: HKFA

現時球隊未有定出戰術

【港超聯】歐陽耀冲J League試腳大爆發 7人雨戰射入全場首球

「團火⋯⋯爆晒出嚟呀！」歐陽耀冲笑道。

標準流浪港將歐陽耀冲與彭林林獲日本職業足球聯賽（J League）邀請，參加由日本職業足球員工會（Japan Pro-Footballers Association／JPFA）在千葉蘇我舉辦的試腳日（Try Out），二人今日表現絕不失禮，有外流經驗的歐陽耀冲更在第一場比賽射入全場第一球。

01體育記者葉詩敏千葉直擊

由日本職業足球員工會（Japan Pro-Footballers Association／JPFA）舉辦的年度測試日，一連兩日比賽旨為自由身球員提供機會獲球會相中落班，歐陽耀冲與彭林林獲J League邀請前來試腳。今屆總共有61名球員競逐，除了J2和J3球員外，當中不乏有日職J1經驗的老將，前日本代表我那霸和樹、原一樹等都已在昨日的首日測試中亮相。

測試在上下午各有一節，兩名港將被安排在次日上午進行比賽，與其餘25名球員編成兩組對戰，進行每節10分鐘、共3節的7對7比賽，以及一節全長50分鐘的11人賽。

今日的千葉較前兩日都要冷，「歐冲」與彭林林到達球場熱身時更下起雨來，令氣溫驟降。不過二人未受影響，被編入13人藍組的二人由「歐冲」率先於副場進行的7人賽登場，這名前葡甲中場開賽不夠3分鐘便在門前推射破網，先聲奪人。

「7打7取得了第一個入球，加強了信心，去到11人大場雖沒機會入球，不過整體傳控都不錯。」「歐冲」其後在11人賽踢足全場且「滿場飛」，助攻助守，遠在防守區域都看到他的身影。雖然對手均是日職球員如J2松本山雅守將當間建文等、又要臨時與同組球員配合組織攻勢，今日歐冲表現卻不落下風。他賽後坦言：「跟高水平的球員踢球，會比較適合自己踢法，因為我不是大腳，本身身形又不是太好，所以與日本球員打傳控，會較多機會表現自己。」

彭林林試腳初體驗 「原來可追求更高水平」

同場還有美國足球冠軍聯賽奧蘭治郡SC回流的中場橋本晃司，不過年僅21歲的彭林林未有被搶去風頭，後者更在下半場換入後交出一個助攻，並多番在邊路發動攻勢。「7人賽初段還有一點點緊張，犯下一至兩個失誤，不過調整後好多了，加上在11人賽有歐冲在附近提點，整體表現有所提升。」

較缺乏國際賽經驗的彭林林表示與日本球員對戰後感受甚深，「一開始會緊張，但落場發覺好好夾，感受很大，因為一踢便知道個分別，自己還未踢到最好東西出來時，他們好容易就在邊路製造機會給你，踢得『好舒服』，而自己則要踢得更果敢。」

問到對自己有否信心，林林坦言：「信心不大，畢竟年紀小、經驗又較少，未必是很搶鏡。當然希望被選中，但沒有的話又不會太失望，只會繼續努力。」經過今次海外試腳經驗，林林坦言會渴望追求更高水平足球環境：「見識到分別後，會心想『原來可以繼續追求更高水平』，當然要花更多時間裝備好自己，變得更好，才有能力外闖。」

完成兩項測試賽後，有指現場有球會相關人士或球探向中間人輕探兩名港將來歷，不過暫時未有接觸。

歐冲賽後獲TBS電視台訪問。（葉詩敏攝）

厲害了我的歐陽

咁咪好囉 好似廢金咁咩都爆哂出嚟咩

上次d球員自己話日本打中間，結果

沖沖強大了

彭林林

如果歐沖外流日本成功入返港隊唔再反

最慘我覺得佢唔係扮
係真係無

如果細番幾年真係有機去J2
點解無聽過之前有球員去試腳

有, 呢度都有人收過offer

無人搭路

仲記得第五級聯賽個位巴打上嚟屌港隊班人唔敢好似佢咁外流踢業餘聯賽

被編排在早上時段登場的「歐冲」和彭林林，一早就在日本職業聯賽代表陪同下，來到比賽場地預備。
由賽會提供的球員列表所見，參加選拔的球員還有兩位同樣以外國人身分參戰的越南球員，整體水平之高。
「歐冲」第二節出場開賽不久就在門前獲得良機，皮球停得雖然略為近身，卻無阻「歐冲」一蹴而就推射撞柱彈入，「歐冲」的入球確實讓他在場邊眾多球探心中，加添不少分數。
其後賽事移師入主場館進行11對11大場比賽。被編入藍隊的兩位香港球員，「歐冲」先正選上陣，場上的日本球員明顯不信任歐冲，一度碰不着皮球的「歐冲」，只能不惜體力四處逼搶，足見鬥心爆棚。
下半場換入彭林林後，兩位香港球員相互照應，如戴志偉與麥泰萊，其中彭林林更在一次進攻組織中做出妙傳分邊，最後由同隊中場橋本晃司射入，日本球員在入球慶祝期間亦不忘與香港麥泰萊擊掌，對其貢獻作出肯定。這位獲激勵的小將信心大增，其後多次與「歐冲」，甚至賽前素未謀面的日本隊友作出配合，連番於左路發難。

志偉泰萊
新浪飛機文咩

最後一段做乜撚野

人誰無過 唔好笑啦 位巴打仲喺度㗎

who

dllm 篇飛機文j撚到上太空

要幫歐冲造勢

跟，以後唔反佢

聖誕晚市重要

篇野寫到新浪啲武俠小說咁

岩岩出冊 想睇番

如果佢真係海流到兼出到場 理得佢攪埋佛誕晚市啦

依稀記得當時有位巴打話香港球員唔外流
跟住話自己已經有offer, 唔知日本第6定7級

希望真係打得好而唔係飛機文

呢個真，
Btw當年扭過田中斗莉王

文迪斯同飛馬解約

有好路數?

希望係去第二隊港超

阿根廷外援難適應香港 文迪斯與飛馬解約

唔通好似幸福金咁 一早講出邊個出邊個咩

都係charles好

註冊番加西亞囉

邊度嘅報導

apple

巴打好勇去日本踢業餘波

不過可唔可以解釋有一般幾大機會升到班

要靠各位先睇到全文

香港飛馬的阿根廷中場文迪斯因未能適應香港足球環境，已於上周離隊，而教練文彼得表示球隊將物色外援替補，以加強實力應付下半季賽事。

這名攻擊球員似乎未適應香港的足球環境，一直未能投入球隊訓練，月初踢罷對傑志的菁英盃分組賽便傳可能離隊。

飛馬教練文彼得今午操練後證實，文迪斯已於上周五離隊，主因是未能適香港的環境，既然他無意留隊，決定與他提前解約：「外援來到陌生環境，確實會出現未能適應情況，文迪斯一直未能投入球隊的日常訓練，既然如此便讓他離隊，球隊有計劃下半季增聘外援，目前收集外援資料，再作研究。」

反查黨又豬一場

我硬係覺得飛馬啲管理好撚有問題
同啲球員成日搞埋啲咁既野

未投入訓練都咁勁

竟然唔係馬高斯

我島女足輸支國一球

只差一點點

羅神最近同足總不和
依家又雞外援
唔通想降班

試腳個越南仔Martin Lo踢過西流識林恩許

歐冲個搏盡真係唔講得笑

快啦

呢個係西流青年軍出身，之前睇佢姓氏仲以為佢係香港人後代

聽日石塘咀要人呀

【東亞盃決賽週放映會 ─ 香港 對 中國】

四年前嘅世界盃外圍賽，港隊將士用命，喺世界盃外圍賽主客兩場賽事逼和中國，創造近年香港足球最輝煌嘅時刻。今年東亞盃，香港同中國再次狹路相逢。賽前兩隊都係兩戰皆北，換言而之，勝出嘅一隊就能夠以較高排名去完成今屆嘅賽事。

為咗等去唔到韓國作客嘅球迷同市民都能夠見證呢場世紀大戰，我哋一班中西區候任區議員會係聽日下晝舉行放映會，直播香港對中國嘅賽事，詳情如下：

日期：12月18日（三）（聽日）
開賽時間：下午3時15分
放映地點：石塘咀山道天橋底（香港大學站B2出口）
直播賽事：香港對中國

香港呢場一定要贏！You know the reason!

============================
梁晃維 | 候任中西區區議員（觀龍）

//意見反映 個案跟進 社區投訴 改善環境//
Facebook 專頁 | 梁晃維 Fergus Leung
電話 Whatsapp | 6075 9926
電郵 | fergusleungfongwai@gmail.com

#中西區 #觀龍
#梁晃維 #FergusLeung
#香港隊勁揪

撚到d人

文迪斯fc變查理士fc?

梁晃維真係世界級
連搞兩場睇波

要番工都唔知點睇聽日場波🤦🏿‍♂️

虎哥係愉園係報恩同搞笑

你係咪扮工咋

飲到第二日宿醉去練波麻

咁你除左港會應該沒波睇到

有自已球場

可以等到九龍木球會升上甲組同港會打

根據港足定律 咁大期望通常都仆直

所以大家聽日千奇唔好燈

傑志係時候出手

雞基爾頓

係咪要佔用外援位？

唔反了

其實係咪唔適應隊友咋

落雨都唔錫身 仲入埋波

唔適應飛馬姐

有冇洒吧可以睇港支

如果係咁我地一早有人丁咧制霸啦

Fb

I-cable: am I a joke?

Ufo

笑L死，唔好話J1，J2都有播啦，除非你話J3嘅啫

佢真係唔識㗎喎

你講上季？尖隊係比牙屠搶哂風頭㗎啦

今季就咪玩，xx一隊五個龍門，大埔都自愧不如
謝家榮除咗菁英盃正選之外，另外2次後備都係為咗換鬼咋

野狗報報導飛馬新聞=已FC

講真，國奧龍本身已經皇親國戚 再加埋你的表現 點樣出

周煜辰睇黎真係諗住打港超過世

Oncc

J league代表：會助香港球員於日職登場
12月17日(二) 20:23
香港球員或有投身日本聯賽機會。(林卓臻攝)
香港球員或有投身日本聯賽機會。(林卓臻攝)

日本職業聯賽（J League）近年致力拓展亞洲市場，更與泰國、越南和柬埔寨等東南亞國家，建立「提攜國」關係，幫助這些地區發展足球運動。其中泰國球星猜拿貼於日職取得成功的故事，更是被視為計畫成功的典範。日職代表小山惠先生在「歐冲」和彭林林踢完選拔賽之後接受記者訪問，解釋今次香港球員獲邀的契機：「日本職業球員公會每年都有為亞洲外援，提供同日本球員一起選拔嘅機會，過往有泰國同印尼球員喺參與選拔賽後，獲得一紙日本球會合同，今次選擇香港球員，都係希望他們可以因此踢到日職。」
日職一直是香港人關注度頗高的聯賽之一，除有電視轉播賽事之外，不少粉絲更會親身去到日本當地，追捧心愛的球隊，小山惠就提及一項有趣統計數目，指香港人是除日本本土球迷之外，最願意到現場觀看日職比賽的國外球迷群組，可見日職在香港球迷中絕對是人氣高企，日後如果有香港球員可以登上日職舞台兼取得成功，相信絕對是香港球迷樂見的結果。他亦表示雖然日職和港超暫時沒有官方合作夥伴關係，但雙方關係良好，日後不排除會有更多類似合作計畫出爐

條友冇咩大志

野狗報用字講到文迪斯係水貨咁
點睇都似佢有好路數啦

聯賽
愉園3：3香港飛馬2019-10-20
後備上陣，冇佢斧山道輸撚埋啦
香港飛馬2：1佳聯元朗2019-11-25
正選、先開紀錄，聯賽首勝
香港飛馬0：1東方龍獅2019-12-01
84'先換上嚟，冇入場睇不多講

菁英盃分組賽(A組)
標準流浪1：2香港飛馬2019-10-26
正選，兩球佢入哂
理文1：3香港飛馬2019-10-29
正選，領先2：1嗰球佢助攻
香港飛馬1：4傑志2019-12-05
羅境曦守就算啦

小山先生

文迪斯fc

出錢買起香港足總okですか？

對於有指中國足協為國足訂下「底線」，今場在「眾所周知」的原因下「必須拿下香港」，阿輝回應指：「跟我們想法一樣。」

係就將香港變埋提攜國

香港足總主席貝鈞奇，日前亦來到釜山準備明日為港足打氣。他說贏波固然是最大期望，但和局亦是很多球迷期許，從往績上亦不乏打和賽果，但提及對手水平較高一線下，要先做好防守，不能急於取勝。

型撚到

【和富大埔背後嘅慈母】
俗語有話：「成功嘅男人，背後有一位女人默默咁支持。」咁你又知唔知道，和富大埔成功嘅背後，又有邊位喺背後默默咁支持球隊呢?

我撐本地波

#佢就係李太 #唔單止男子隊 #女子隊都盡心盡力 #感謝李太 #港超Signings #wofootaipo #tpfc #和富大埔

多謝李太

譚龍會唔會帶士巴拿上場？

馬鹿

有無source

jm9

01

【東亞錦標賽．直擊】葉鴻輝回應國足「底線論」：跟我們想法一樣

港中大戰事隔4年後再度上演，港足跟中國隊將於明日東亞足球錦標賽決賽周的煞科日相遇。4年前有份正選上陣的葉鴻輝跟張健峰，今屆也在訪韓名單之列，兩人對今仗有什麼感覺？

至於近年外流中超的港足中場陳俊樂，坦言要把握出戰大賽的機會。即使敵軍有機會再度施展粗野攔截，也毫不懼怕，「落場如戰場，不會退縮。」

東亞錦決賽周煞科日明天上演，港隊將於下午硬撼以「選拔隊」應戰的中國隊。港隊今日傍晚進行賽前最後一課操練，惟練習被安排於距離釜山市中心東北超過20公里的機張郡進行，由港隊下榻的酒店出發前往訓練場地，車程約45分鐘至1小時。

毋懼國足粗野攔截 陳俊樂：要提防韋世豪

港足主帥麥柏倫透露，球隊陣中並沒有傷兵，中場陳俊樂則認為，東亞錦決賽周是港隊10年內第二度參賽，把握機會盡力迎戰是唯一選擇。現效力中超廣州富力的他早前曾於聯賽上陣，他坦言鬥中國是今屆賽事實力最接近一戰，「預期港隊會有多一點時間用波，可是中國隊常踢身後波，交由高大的前鋒去追，這點必須提防。」

內地傳媒報導，中國隊主力韋世豪此仗有機會復出，「樂仔」稱這位前鋒有速度、靈活且單對單能力佳，港隊定必加以看管。中國隊首場鬥日本時，後衛姜至鵬凌空飛腳踢中日本後衛橋岡大樹。縱然前者今場停賽，但「樂仔」表示對任何粗野攔截並不擔心，「落場如戰場，肯定會努力去踢，不會因對手踢法硬淨而懼怕及退縮。」

葉鴻輝回應國足「底線論」：跟我們想法一樣

港隊4年前兩度守和中國隊的比賽歷歷在目，當年把關港足最後一關的葉鴻輝回憶道：「過了4年後再回想，其實也只是場普通比賽。以往做得再好也成為過去，最重要是未來繼續維持這種出色的表現。」

國足跟港隊同樣在賽事中錄得兩連敗，阿輝稱希望以勝利寫下完美結局，也將歡樂帶結給香港市民。對於有指中國足協為國足訂下「底線」，今場在「眾所周知」的原因下「必須拿下香港」，阿輝回應指：「跟我們想法一樣，每場比賽大家也希望贏。作為球員，不會特別去想足球以外的事，會將注意力留在場內。」

另一位在2015年世界盃外圍賽中曾參與「港中大戰」的張健峰，現已加入足總成為港隊助教。這次以新身份參與其中，他直言感覺「新奇」，「以往只顧練習，現時就負責分析跟設計死球戰術。練習時自己也很想落場踢，不過若成真就代表有球員受傷，所以心態也調整了。」

「張峰」又稱當年織熱的氣氛令他感受最深，是他職業生涯中踢過最好的主場賽事；不過他提醒球員明日切記要「專注」，「要跟從主教練的指示，一步一步去執行，希望能得到一個好結果。」

超班龍都返到上去 無理由佢無人要

地下李嘉進

葉鴻輝指球員只會集中場內的事，並希望以勝利來為港人帶給歡樂：「正如之前所說，好希望用勝利帶來正能量及歡樂，因為這是近來香港最需要的事，也是球員唯一做到的事。」他又指雖然今仗不像4年前般有近7000名球迷打氣，但知道有不少港人遠道而來，相信明日的打氣力量也相當足夠。

PC:做乜摸我條仔

「不論是徐宏傑、羅梓駿還是孫銘謙等都比較新，加上日本球員水準很高，會犯錯也是正常事。但上仗有很多情況我們都試過面對，也有再提點應如何處理。」

入籍香港牙笨

現效力中超廣州富力的中場陳俊樂是港足陣中兩名在大陸落班的球員之一，今季曾為球隊上陣3次。「樂仔」坦言，自己早在決賽週開始前就認為今仗將是最有機會的一場：「我覺得今場的實力與對手最接近，有希望可以有好成績。雖然他們的能力會好一點，節奏亦更快，但相信可以比前兩場有更多時間用波，希望能做得更好。」中國今次賽事並無召入富力球員，只有效力廣州恆大淘寶的劉殿座、梅方及韋世豪，[url]「樂仔」亦指對對方球員不太熟悉，但從錄影中知道要提防對手的「身後波」。中國前兩仗均有球員作粗野攔截被批，當中首仗踢頭的姜至鵬明日停賽，「樂仔」則謂不擔心對手的硬朗踢法[/url]：「落到場就是戰場，任何事都可能發生，無論如何都要努力踢，不能因別人踢法就怕和縮。」23歲的陳俊樂即將取得個人第30頂「喼帽」，上仗入替後更首次擔任「大港腳」隊長，「很感謝教練團，因為是對自己的一個肯定，但我還有很多地方要進步，希望透過比賽提升自己經驗及能力。」

正隊長黃洋就大讚陳俊樂，並同樣相信隊長臂章是對後輩的一個肯定：「雖然賽前並沒有特別安排，但這是教練對他的一個信任，尤其他是現時香港外流球員當中發展得最好的一位，在中超也有機會出場比賽。」黃洋在上次「港中大戰」中並無上陣，但作客深圳一仗則擔任正選，他坦言即使是明日再戰，也只是一場正常的國際賽：「我知道兩地球迷都很關注這場比賽，希望年青球員能放膽去踢。對面很重視也很想贏，踢法一定會進取，我們要集中防守死球和傳中。」黃洋又指之前4日2戰對體力有很大困難，但對手同樣短時間能有兩場比賽，消耗是對等的。

主帥麥柏倫就指隊中並沒有傷兵，球員狀態亦已恢復：「之前有部分球員的確有疲態，所以為了最後一場有最多球員候命，上場都作出了輪換，總體所有球員都能在明天上陣。」他又指期望球隊明天交出好表現，尤其要改善對日本一仗令人失望的防守：「在韓國一仗的防守比以前都有進步，但面對日本就不夠集中，而且他們的速度為我們也造成麻煩。中國一定會對我們後防加強壓力，但只要我們團結一致就能為對方構成麻煩。」麥柏倫又特別感謝過百名遠道而來的球迷，大讚支持者的打氣聲非常重要，並希望能為他們留下美好回憶及作為香港人的驕傲。

偷下懶先

試分析圖中哪位球員有出力搬龍門。（10分）

James

黃威一定無 有出力條腰應該係直

香港海關提醒市民切勿從外地購買大麻產品返港
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港海關（海關）今日（十二月十六日）提醒市民，聖誕及新年假期將至，到外地旅遊期間，應留意購買的產品是否含有大麻，因非法進口大麻產品屬刑事罪行，切勿以身試法。
海關同時呼籲市民致電海關二十四小時熱線2545 6182，或透過舉報罪案專用電郵帳戶（crimereport@customs.gov.hk）舉報懷疑有關毒品的非法活動。

歐冲唔著返89？

食野好過韓國個班

孫銘好hea

吹到咁大

辣殺暴大仔

扮工 或者請半日病假話肚痛
用開電視 app 試下一邊電腦做嘢一邊用電話睇波 甚至聽波

如果真係有次佢入港隊名單，boo到佢爆

驚鄰国唔俾就話提攜「地區」
腳踵咁都唔做 正一垃圾

踢過支足青年軍，都唔知踢唔踢到港隊添呀

根據足球小將劇情
志偉泰萊第一次合作係代表南葛小學對修哲小學

呢個channel細細個覺得幾好睇
原來都咁多年前了

AFC 你懂的

未係正式比賽出過都OK既

亞青亞少都踢過啦

港甲免費

講開又講從片睇，歐冲當年天份好高，可能高過龍仔茹子
可借離開南華後每況愈下

捐狗洞教學.jpg

你咁樣叫先兩日講到謙一無是處輝好撚勁嗰啲點兜

港超計呢兩季謙一定好過粗口輝
但港隊輝

心態上佢數一數二差

彭林林 來興瀧一lv
歐冲 全盛比盡都係RJ7弓倉水平

佢當年天份高果陣我都無見過佢踢過幾多場好波

9沖會唔會有機會踢j1呢

職業生涯外流最後機會

Who?

BOB

Bob 叔飛左過去？！

有 MOOD 個陣咪勁 law
東亞運決賽一開波佢都有球都一扭幾，個陣我都話歐沖今日有MOOD 應該有得打

Uncle Bob值得尊敬

想收Cathy畫的Pepe聖誕卡
有無計？

睇番4年前港中大戰個陣，依家得番輝同辛祖仲有入選，而大名單就得番5個人今次仲有入選，分別係輝謙辛祖樂仔同菊花

其實龍仔對日本國家隊有兩次似樣射門，下半場個下仲要咁 composed，如果外流日本係咪應該龍仔機會仲大

伍爺爺：你肯比幾多轉會費

樂仔唔好上頭啊😢

直踩等開波

上頭都唔似係樂仔啦

計埋作客個場仲有黃洋既

咁soft 仲好意思講依啲

佢有咩唔好意思

樂仔mma

係外流亞冠入完波就外流咗啦
佢而家踢港超都成日甩波
點外流啊

正常就係嘅
亞冠又入過波

diu原來淋病燒鵝隔離自爆咗

sauce？

徐緣老婆爆大鑊：鍾溥敏Mandy搭上徐緣，拆散了我的家

#179 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我意思係如果有機會，都 lum 唔到理由點解會係大廚行先

中柱入
我沖威武

公海情緒咁高漲，一陣輸波點算

點解xx做得到 而我地香港咁撚垃圾

上何文田聲討腳腫

X足總

今季要fit,冇港隊踢，球會放人

其實冇乜邊個

其實我寧願輸1:2，都好過和0:0
入到波對港隊既意義大好多

都係嗰句 就算唔計去咗釜山嗰廿幾位
都唔會數到大廚同林林
但呢啲野講關係 唔係球迷票選架嘛

我寧願1:0

呢場輸波公海D人會直接嗌解散港隊

咁9沖個agent係勁嘅

都話其他球會唔放拒絕去到得垃隊放人
先執到雞有依次機會
垃隊除左出佢兩個仲可以有咩人

屌哩樣屌嗰樣
但其實冇盡過本份入場支持

謝偉俊 鐘昇霖

公海情緒只會維持數小時
之後香港波都係wfc

佢之前已經在這裡爆過
佢話好多人J Kannas泳衣照

清滅共匪 人人有責
香港人會感謝你的

牙冲個種勁

哪來的好多人

J cannybb 好過啦

心態唔好，太自大
影響到佢

大家準備好公海一片謾罵同恥笑未

13億人嘅精英
就算香港盡力左而輸都無咩好怪 la

歐冲屈撚到

中國vs中國香港前瞻：李鐵盼用勝利收官；需破解大巴戰術

北京時間12月18日15:15，國足選拔隊將迎來本屆東亞杯的第三個對手中國香港隊。本場比賽，國足選拔隊志在取得勝利，以免創下東亞杯史上最差戰績。

國足如果輸球則創東亞杯史上最差戰績

此前，國足與中國香港隊在東亞杯上有過兩次交鋒，分別以3-1、2-0戰勝對手。此戰中國香港隊對李鐵更是關鍵之戰，因為球隊首輪1-2不敵日本，次輪0-1不敵韓國。遭遇兩連敗，僅憑淨勝球的優勢，暫時排在第三位。如果球隊不能戰勝中國香港，最終排名第4位，這將創東亞杯史上最差戰績。對李鐵來説，本場比賽如果結果理想，他接任國足主帥一職的可能性將進一步加大。

中國香港進攻乏力，防守也不理想

中國香港在首戰韓國隊的比賽，僅兩次射門，射正一次，威脅進攻15次。但是，雙方的控球率各為50%。此戰日本，中國香港有三次射門，但沒有一次射正，威脅進攻18次。控球率方面，中國香港僅為32%，日本則為68%。

時隔4年再戰，中國能否破解對手擺大巴戰術

雖然從兩隊的交鋒紀錄中，中國隊佔據優勢，但是，從近來的兩場世預賽來看，中國隊與中國香港隊兩戰均戰成0-0平手。在這兩場平局之前，中國隊此前對陣中國香港隊已經取得8連勝。不過，目前，中國香港的國際排名遠低於中國。因此，中國隊有很大機會拿下這場比賽的勝利。

此前，李鐵攜同領隊邵佳一、助手鄭斌、忻峯以及1名攝像趕赴中國香港對陣韓國的比賽。中國香港隊比較出色的防守給李鐵等人留下深刻的印象。相信李鐵在本次考察過程中能找到中國香港隊後防的漏洞，並且針對這一漏洞制定出策略。

韋世豪基本恢復訓練，中國隊攻擊力有望提升

此前，韋世豪由於在訓練中出現拉傷的現象，缺席對陣韓國的比賽。但據最新消息，韋世豪基本恢復，並參與到球隊訓練當中。如果韋世豪能首發出戰中國香港，這將能增強球隊的攻擊火力。韋世豪本賽季代表恆大出場37次，收穫15個進球和7次助攻。此外，韋世豪以11個進球成為2019賽季本土射手王。

中國隊仍需要繼續抓定位球戰術

在本屆東亞杯前兩場比賽中，國足選拔隊丟球的背後反映了球隊在盯防定位球的時候很混亂。此前，在對陣日韓賽前，李鐵已就球隊定位球戰術訓練做了針對性部署，並且反覆搶了比賽中需要注意的細節，以及各個球員在場上的站位。從前兩場的結果來看，效果並不明顯，但經歷了兩場失利，球員們在一定程度上應該能更加註意這一細節。

國內媒體：李鐵曾找韋世豪談話，盼其出戰中國香港

北京時間12月18日，國足選拔隊將迎來與中國香港的東亞杯最後一場較量。據國內媒體的報道稱，在國足選拔隊與韓國交手之前，李鐵曾經專門找到韋世豪談話。他希望韋世豪能夠克服傷病、積極恢復，爭取趕上對陣中國香港的比賽。

據該報道稱，韋世豪本人對於本場比賽，也是很有想法。畢竟在最近兩年，他已經整整24個月沒有代表國家隊取得進球了。目前來看，如果韋世豪傷勢沒有問題，他將大概率獲得首發機會。

此外，從16日開始，韋世豪已經恢復有球訓練。國足選拔隊經歷了前兩場對陣日韓的失利，球隊現在急需一場勝利。

問過cctai法師未
輸波就港足變condom架啦

今日場波有無link睇

77台

搞搞釜山啲風水先

講定先，點解日韓贏到，我地香港唔得?

估定箭靶都得，我估馮燁

輸波嘅話 cc台會唔會叫人冷處理

未必有得出
我估細佬

點解港隊咁廢 連支那足球都贏唔到
解散算啦...etc

Good morning. Good morning.

In less than an hour aircrafts from here will join others from around the world and you will be launching the largest aerial battle in the history of mankind.

Mankind, that word should have new meaning for all of us today. We can’t be consumed by our petty differences anymore. We will be united in our common interests.

Perhaps it’s fate that today is the 4th of July and you will once again be fighting for our freedom. Not from tyranny, oppression, or persecution. But from annihilation. We’re fighting for our right to live, to exist.

And should we win today the 4th of July will no longer be known as an American holiday, but as the day when the world declared in one voice, “We will not go quietly into the night. We will not vanish without a fight. We’re going to live on. We’re going to survive. Today we celebrate our INDEPENDENCE DAY.”

天佑我港🔥🔥🔥🔥

香港地大把電視撚
成世人 場都未入過

全隊都箭靶

正面啲
FF下港隊入波定袁皓俊有得出嘅機會大啲算啦

唉 如果真心想港足好
真係要多啲入場睇港超
港隊因為政治因素吸左好多街客 但得好少會追埋港超
聖誕節場畜力對東方都算中港大戰

重有3個鐘小香港就要變地底泥啦

唔怪得我完全封鎖咗

不過身邊朋友話聯賽冇乜刺激感，只好帶佢地睇大戰試試

有片？

講天份，我反而覺得瘦軒仲好d

叫佢遠離爛區啦

畜力對南區好睇嘅 不過2場都劉晃閪黑撚走

Jトライアウト 香港選手初参加 代表経験のオウヤンら2選手

香港代表で17試合に出場したMFオウヤン・ヤオチョンなど、2選手が香港出身として初参加。「日本でプレーするのが長年の夢で、カズさん（三浦知良）と中村俊輔さんに憧れている」とJ入りを熱望した。香港出身初のJリーガーが誕生するかも注目される。

Tryout香港選手首次參加

來自香港的兩名選手，包括出戰了17場香港國家隊比賽的中場CHEF Au Chung，這是他首次從香港到日本參加比賽。 “一直以來在日本踢球都是我的夢想，我的偶像是三浦知良和中村俊輔。”將會注意到，第一位來自香港的J-League球員將會誕生。

香港出身初のJリーガーが誕生するかも注目される。

講咩

一位來自香港的J-League球員將會誕生。

歐冲好波

去橫濱FC做飲食

auchung真係好怕凍

２日目参加者（58名）
オウヤン・ヤオチョン（BC Rangers／香港）
ペン・リン・リン（BC Rangers／香港）
フン・コン・デン（PhonHien FC／ベトナム）
マーティン・ロー（PhonHien FC／ベトナム）
中山開帆（北九州）
鈴木達也（岩手）
村上 巧（熊本）
當間建文（松本）
麦倉捺木（岩手）
八久保颯（熊本）
山口和樹（湘南）
窪田 良（群馬）
幸野志有人（長崎）
木島徹也（讃岐）
井上亮太（鳥取）
西口 諒（長野）
アラン（金沢）
横山知伸（岐阜）
本多琢人（長崎）
久保田和音（鹿島）
宮阪政樹（松本）
垣根拓也（秋田）
福家勇輝（讃岐）
三島康平（熊本）
西村竜馬（ヴィアティン三重）
村上聖弥（八戸）
福田友也（岩手）
櫛田一斗（岩手）
橋本晃司（オレンジカウンティSC／アメリカ）
川俣慎一郎（鹿島）
小島雅也（仙台）
飯田真輝（松本
池ヶ谷颯斗（鳥取）
中川洋介（水戸）
伊藤優汰（富山）
望月嶺臣（京都）
大竹隆人（藤枝）
戸高弘貴（町田）
瀧谷 亮（富山）
川中健太（福島）
岩舘 直（浦和）
谷奥健四郎（富山）
福田俊介（群馬）
林堂 眞（愛媛）
鎌田翔雅（清水）
廣田隆治（岩手）
青木 翼（岐阜）
越智亮介（琉球）
井上翔太（北九州）
安東大介（藤枝）
神田夢実（愛媛）
代 健司（富山）
紀藤隆翔（北九州）
沼 大希（SVホルン／オーストリア）
大田隼輔（栃木シティFC）
山田満夫（松本）
薮内健人（岐阜）
井口綾人（琉球）

J leage tryout 香港選手初参加 有國家隊經驗既歐陽等2球員

代表過香港17場既中場歐冲等2球員以香港出身初参加。歐陽︰「起日本踢波係長年既夢想、憧憬三浦知良、中村俊輔」。或者會有香港出身既首個J league球員出現令人注目。

客套說話姐

受注目先岩，唔係令人注目

國5國未入過場嘅冇資格屌香港波
正如暖氣軍師冇落過場冇資格屌前線手足

久保田和音

即討post？

[光復香港 時代革命] 2019東亞足球錦標賽決賽週 香港隊即場討論

會唔會開返個港中大戰post好啲

圖呢不孝子

等cc 台自己開個港中大戰post 好過啦

2019-6-6 11:11 AM
森崎呢條友成撚日派膠，十足十啱啱加盟傑志嘅王振鵬，哈哈！

鎌田翔雅當年有份踢東亞運

和撚到我同joel 入澳牛絕食3日

已射thx

點解要澳牛

去呢間, 又少位

香港 7.50
和 4.50
支那 1.36
支那讓1.5

買Sukiya外賣入吉野家食算啦

都好 港隊需要大廚 好過食韓燒

我有舊同事會睇香港波，但多數睇香港隊，從未入場，推薦佢睇港超，佢話太多外援，見佢咁本土，一定係撐華派成員，上次約舊公司飯局，專登早啲約佢出來，強制帶佢去睇丙組奇峰隊，100%本土波，冇外援，卓卓又冇出，之後佢冇再同我提起過香港波，開始唔主動揾我。

我相信原因係佢已經真正愛上香港波，用哂啲時間去睇香港波，唔得閒理我，我終於做返件好事。

.....

普渡眾生

用户7203706243四川成都
贾跑跑就是垃圾教练，建议换教练，那个陈婉婷好。
12月17日18:40 赞41

你似趕客多d

13哥你都唔識

我知啊

為港足除害

我強又坐後備

坪洲王又中！

咁廢

以為係死推右邊張Gif

有畫面

香港win到
我請2位手足去我飯堂食飯

LM

ok

10抽2 大家繼續

gun

來佬？

如果香港有份落袋 or 入波
抽一個quote呢個comment嘅手足送一隻吳若希《越難越愛》

你直接比我啦
利申希粉

糖水舖黎

巴塞對皇馬有幾多係球迷 幾多係觀眾

海外手腳

都戇柒鳩
洗唔洗係門口答幾條問題先俾入場做球迷呀

用佢d廢老思維 要嚴格到住大埔先可以捧大埔 住元朗先可以捧元朗 入去食氣氛嘅都唔係球迷

飲啖水都有政治啦
何況代表隊

墓臭

基奧狗屌你老母啦

唔入公海po了 專心撐港隊

agger

唔反和哥了

黃威幾好

愈黎愈支持芬蘭佬

頂住下盤啦好嗎

羅梓換我強可以嗎

加油呀

Gio 防守意識真係唔太掂

下半場出強爆下對家左閘好過啦

香港隊勁揪

今場 ok喎
有攻有守
不過又係輸 defense set pieces

希望下年有多啲friendly

事實上係有進步嘅，如果可以用少啲長傳會更加好

當然呢樣冇可能即刻改到，唯有踢多啲改善

下半場keep住體能呀...

所以要靠約下friendly

香港力量 The Power Of Hong Kong

香港球迷同釜山亞運球場職員多次推撞同衝突，事緣是有球場保安要求球迷揭起底衫檢查有否政治標語，之後我同部分球迷拒絕不合理要求，發生第一次推撞。最後我們集體堅持拒絕要求，成功入場。

在場內，球場職員繼續針對球迷的個人物品，多次企圖強搶，有球迷用身擋住比自己大超過兩個碼的球場職員；職員又針對一位女球迷T恤要求他脫下，繼而請他離場，爆發最少兩輪推撞。

佢既主攻好差

應該無問題啦

gio中楣果球如果入左就好

Cls 要女仕除衫

叫kim sir出黎收佢地皮啦

下半場換子彈加真祖

強世三

我蛋勁能到

練下死球防守

dllm helio

唉

始終都係要衰

屌自己退隊啦艾里奧

換吓肥袁出黎踏吓草算啦

我最期待的畫面出現了，公海po

宜家0:2?

隔離好多未見過嘅名

屌你強仔踢廿分鐘已經行行企企

Yes

換gio走啦。。。冇氣

想做大港足個爐都真係唔容易
唔識波既都算 三句唔埋兩句話人收錢踢假波

感覺細佬今日都水準之下

最後換WW

算鳩數啦
香港人係咁

其實幾驚喜 keep到亞杯外守得幾好但是死球防守差左

進攻有進步 敢用波向上前

組隊去機場掉鍾偉強雞蛋

有羅素守死球會好啲

佢真係唔值得有一個位

D死球咁輸法點搞呀

一早話左垃圾一個
換左都唔知踢乜尻

咁冇佢嗰球都冇得去釜山

係 起碼唔係為比分踢而踢 三場比賽踢完真是有進步

召喚迷強黨

選中村好過

不嬲架啦
伊拉克.gif

他今場踢得好好
係輸on9嘢……

唯一可以屌下麥蛇換人太慢

WW 要keep住呢個水準繼續進步

其實兩球都唔應該輸唔使輸

其實今場踢得好好
係輸on9嘢……

衰戇鳩好唔抵

黃威今日踢落都幾有驚喜
好放膽帶返生個波出黎

最嬲係67定65分鐘樂仔放邊，佢收步

始終都係入唔到波

淨係恰到台灣，麥蛇換佢嘥左個位

有啲似對韓國
不過相對上踢得輕鬆啲

選羅港威啦好嗎

係
相比之下Phillip仔真係有排唔使入選

踢得好好 但都係輸波

3場落黎，港隊勁左好多，雖然全敗，但比預期失少好多波，而且進攻上開始有form，唔再長傳俾翼去爆

死球搞好d啦

帶禾帥好過

香港控到下組織到先

又點 咁事實今季冇料 點解要選？

i mean今季嘅佢

好嬲，均仔踢多15分鐘都得啦

D on9 波都未撚睇過 算把啦

睇鍾偉強踢波真係會睇到好沮喪

早幾日仲有人話艾里奧翻生

Phillip踢踢下好似四不像
自己又無信心 踢法又唔清晰

牙強唔好留喺東方坐啦

你老母艾里奧out la

艾里奧
屌柒你

好過j垃圾強

唔好再用艾里奧啦屌 條友真係好撚廢
三後衛就用細佬馮慶樺唐文啦

練好d死球防守 真係有得搞

呢三場睇到

防守方面
港隊防守紀律性明顯好左
只係輸左好多死球
未來要部署點樣防守死球

進攻方面
麥狗淨係識防反同兩邊出波
港隊球員技術欠奉
搵一套好嘅進攻戰術唔容易

球員方面
樂仔 黃威真係好重要嘅中場人選 幾敢用波
黃洋仲係好重要 不過已經36 要盡早搵人接班

上半場全場最sharp係ww

希望日本球探望到啦

老實講 今場仲好睇過2015個兩場 起碼都算互有攻守 尤其是上半場

前幾日真係翻生

係
換孫名入黎好過

換龍仔先可能仲好

選左又點
唔通值得俾人掉雞蛋呀
你掉都掉選佢用佢果個啦

香港隊market value 1.4m 🤣🤣

佢點會冇信心 D口氣大到

翻生仲衰 得一場貨仔
之後又打回原型 益下場對手

有返班新入藉兵之後

輝
羅梓 Russell 大佬/sean 傑仔
樂仔 迪高
f7 ww/均仔 蘇沙/勞高
xxx

正前諗唔到

勞高正前咪得

蘇沙或勞高頂最前啦

好過以前淨係玩死守

FT 香港0-2中國
Goal:
吉翔 8'
張稀哲 pen. 71'

穩守突擊

呢個真，泡泡龍點都有半場氣

不過麥蛇可能想要個防守性好少少嘅

個人覺得太保守了

無錯，家下港隊有機會真係打到反擊

Gio 嗰球用頭頂走個波咪算，用乜腳

今日港隊打得好好，未見過敢用波既港隊，我收咗貨繼續加油啦

睇得出芬蘭佬有落過功夫
知道本地球員d能力去到邊
盡量都搵d啱用嘅進攻戰術落去
防守係好左 d包位對波都準

猜到幾腳先

換均仔/龍仔都好過換佢
麥狗始終保守

胡晉銘一月搵機會走啦好嗎

出得場 就要為自己表現負責啦

一人一句多謝港隊既說話

冇計啦，均身型麻麻，冇速度

同埋好敢用波，比起以前下下斬上去，家陣後防斬敢猜到幾腳先慢慢做波上去

死球防守差咗喎，冇溝通

出鍾偉強搏佢肯衝肯撞, 但佢連呢點都唔係好做到

爭隻翼

蛋仔

遠既唔講，起碼入場睇港超先喇

Btw, 今場踢得幾好，係差在中場傳控現位on99，同埋好多55波無信心控同砌多兩下，驚失波寧願快腳清左佢

我覺得無需要俾咁大壓力自己，我寧願佢地放膽去踢，輸多幾球都無所謂

今屆賽事踢得算係咁 但一定要正視加強防守死球訓練

黃洋個位有迪高

前面幾個樂仔 ww 均仔/泡泡龍幾夾 有少少組織睇下

同埋出波要訓練多d

羅素加細佬慢到嘔 屈轉身屈到傻
唐文馮慶華都ok ga

雖然知你話掉雞蛋都係得把臭口
但都係覺得你好撚on9

我就覺得15死守緊張好多
同埋足球係好現實
起碼唔輸先make到noise
今日有嘗試下輸兩球俾2隊
如果對1隊輸456嘅話你試得幾好都無用

今場整體身型唔夠對面好, 同對面有練過, 幾下開遠柱二傳

唐文真係keep住交到貨，好波
基奧雲尼，陳俊樂，徐宏傑都踢得好好

用波球員得幾個

ww，樂仔係經常去

羅梓，均仔：選擇差啲，未敢去

傑 大哥gio：需要時會去，但其他人反應唔切

強：應去唔去，唔應去就死去。同隊友節奏永遠唔啱

羅素, 細佬, sean三中堅
Helio棄用

不過生波啲紀律性高咗 守到唔少波

大器晚成 34先第一場港隊

香港有邊個好似 基奧雲尼咁
一拎到波轉身就可以射
唔需要多推一腳

幾好 用外援打正前衝 中間比本地組織幾好

有無人覺得今日55波硬淨咗？

av緯

唐文都三十幾 搵人接班啦
雖然香港真係冇乜閘

Goodbye and thank you helio

強一般
但未至於最差
最差後防

唐文唔可以踢得太密
長遠搵羅梓打右閘好啲

鄭展龍踢波要用下腦先得，陳俊樂有球cup過左兩件去到禁區頂，鄭展龍企係到唔撚直插落禁區真係on撚99

踢波唔用腦唔得架大佬

如果當年佢冇上去廣州…

一直都可以，只係平時心態問題

北方人身型係好啲，冇計

大把左閘勁過丹尼.jpg

唔係冇閘，而係冇勁既閘姐，個個都前鋒出身愈踢愈後

其實都係輸呢樣, 生波都守得唔錯

黃威大傷完個人唔敢衝唔敢爆，射同鬥身位都輸蝕晒。中場好多波俾人夾都出唔到波

樂仔D 55波

屌 公海班友

龍仔

其實妹妹都得，不過佢連現身拎波都唔做

孫銘就係例子

死火輪 南美聰

其實今場踢得幾好 值得有入波 可惜

陳7射爆熱刺果球

中指倫 許宏鋒

3揀2

對強隊前面抽一個打三中堅 or sean推上去打防中

屌

無乜

艾里奧
羅梓啲傳控真係嘔血

其實第二球細佬都有責任...

如果有齊法老羅素sean就好
3個唔同style互補長短

幾年前幾睇好王子
不過好似愈踢愈沉

一直都認為佢係港超最佳右閘

安永佳

如果拎返15年條防線用落嚟呢場踢，應該有機會

個陣太陽飛馬做埋隊長都入選唔到

樂仔 ww波睇得出佢兩個好肯用波但前面真係冇乜人停到波再做上去 gio都算係咁失個球怪唔到佢 兩邊有返兩隻翼有個中鋒就唔同 睇睇下好掛住麥基 陳7至於打法上 基於體能有限 柏撚要求香港打穩守靠反擊唔打前面逼搶 未來要發展真係請個體能教練谷班球員體能 架仔係好好例子 敢用波又肯逼搶 現今足球都做緊呢樣 希望香港出到本土前鋒

唔好講香港
國際球壇都好少
成個球壇已經唔太重視個人能力 好睇重團體配合
以前杜奧巴vps 轉身射爆你個d球員都冇乜了

佳佳係本身左閘，係踢省港盃先踢前鋒姐

點解香港d外藉咁差個人技術…

法佬收皮架la 老la

Sean入籍，helio變第四中堅，可以功成身退

我覺得用波同組織已經遠遠好過早幾年既波
依家隊波輸俾2015年d咩？ 信心同鬥志！

佢地要放膽去踢，要同球迷一齊感受激情

2019年仲係法老不過法老近年都唔入港隊了

艾里奧重傷完 搵唔返狀態

手足們返晒入嚟圍爐未

接班人黎講其實仲有戴偉俊，
不過佢肯唔肯踢港隊，香港人接唔接受又係另一回事

入返好耐

個陣Kim淨係會用鬼其實好多本地人都勁

其實兩閘冇咩好揀 羅梓傑仔有咩事冇其他人揀

無出過去傾

等緊你埋位

yes

含撚啦猶戴 留番比支那

香港最多就係閘
睇下邊個踢唔起，轉個形就多一隻閘

個組別越踢越低，仲有幾多貨都唔知啦

睇下張大名單就知

人地仲踢緊中甲爭標正選
上年中超仲對住班星級外援
緊係j到50歲

不了

方伯倫一係孫銘

如果遲下daddy教，我都好想睇下佢會擺佢去咩位

撐警藍絲 不了

佢真係勁嘅
中超個年隊長黎

今場收哂貨啦
絕對係進步左

Agger 好過又格硬死守 有foam建立到先

再係咁9踢冇進步同支足一撚樣 停滯不前

講咗n次有選係佢自己話傷退隊
跟住一個星期後嘅聯賽照出

等新人上位啦

3年前傑仔上梅州啲人都批死佢啦

1年前仲屌到羅梓飛起

依家2個必然正選

最衰開唔到下盤

中指倫有速度有身型其實諗得過
俾孫銘踢前面啦

世盃外選佢俾佢後備入嚟踢幾分鐘，等佢冇得踢支那

事實證明
黃威啱打呢類打
唔想再見到菊

返黎呢到算，隔離個啲

選過啦 人地話傷 然後跟支那u21操

不了不了

又永續丹尼 唐文

同2010比，總失球少咗1球

短期內唔想再見到Philip

傑仔 學銘 細佬 羅梓

上次係friendly ，世盃外唔同啦

最重要係令佢唔可以踢支那

個屆冇乜攻勢，但個屆中日韓啲人勁啲

白咖哩最大功績係咪起咗呢候支那仔出嚟

btw how about球霸打左閘

有羅素係後面就好啦

不了

喺球會踢好啲先再講

球霸18歲係南區打左閘幾勁, 去完中國廢哂

球霸愈踢愈差

要考慮下點樣練體能

其實今場有力開下盤

差羅素一個就唔識防死球

唉 諗唔到有咩好揀……

青訓前鋒，職業踢閘。
名宿就會話咩位都試下，最緊要有得踢

有無諗過有佢都唔會識

繼續用多年 gio
或者 f7 打正前 龍仔打翼

人地可以繼續拒絕架麻條仆街養唔熟

其實都好悲哀

右閘傑仔 左閘羅梓

聯賽唔進步，香港隊好難再進一步

咁後備呢

一係就送晒啲人出去

話說今日個3中堅陣幾好，有啲似肥賓嘅紐記

得罪講句 依啲選得一次就有第二次
佢踢幾分鐘有表現個個就會打曬飛機話放過佢
再加上啲花邊新聞次次都會拉佢黎講
諗起都不了

不如一齊嗌helio out ，我真係忍撚夠呢條垃圾

所以咪搞撚到一直冇前鋒 根本呢個觀念都on9 佢自細踢前鋒有潛質既唔係踢而係為左有人踢去踢閘 許宏鋒

試下羅振庭，斬波 ok
想問黃埔 M子 廖偉業同車仔掂唔掂？

送去邊先
同埋大部分話出去都係北上

冇錢冇地方，硬件冇，軟件又唔見得好，好難搞

btw sean, Matt, 迪高, f7, 勞高同蘇沙幾時正式入藉

正式嚟講今日無打過3中堅

thank you and goodbye 就算啦

踢搵人勸宏鋒轉會啦 去中下遊班應該有機會打番前

港隊主帥麥柏倫賽後接受當地電視台訪問，他說很遺憾球隊未能爭取入球，但深信香港這個地方的足球會慢慢進步，會一路努力地進步，同時在之後的比賽為球迷帶來更好的時刻。

Sean入左

有冇港將即將可以外流？
東亞盃後

南泡冇Helio就eat shit啦
thank you and goodbye is the best option

定得歐沖

冇得絕食, sad

睇吓今次日本試腳會唔會有新方向

Sean 尋日已入籍
迪高搞緊手續
Matt，F7 好似 下年9月夠期
勞高同蘇沙就唔記得咗

Matt 下

明顯係有進步，由攻轉守要再落苦工

幾時有番全盛陳7咁既質素既前鋒

其實應該15 16歲 甚至更細個就送一批走 去日本/韓國/英國（唔係留學） 等佢哋早啲適應
其實大dont慌有做緊類似嘅programme，不過送得一兩個走完全唔夠

同其他聯賽合作囉
好似泰同j league
j league同德甲咁

一係年年日本試腳就送一大堆過去

經過呢場後，真係見到就算港超屈機，出到去都變成到好廢。

係時候la, 港隊應該試吓學越南咁，開始用u20踢大港腳，由u20開始踢起，可能等三五七年就可以有收成

身形都無人似佢

Mixu依三場練到進攻出黎

足腫幾時搞多啲friendly踢下

轉個頭茹子返黎做專員

希望日韓球探有睇中人啦

佢肯用用波能力高嘅球員，好事

我估大家都同意要ko腳總班廢老 港joke先會有大轉變

但要球會放人先得

@古巨基 巴打
幾時有全場重溫？頭先開緊工冇睇場波

龍仔ww樂仔得唔得

係

但係都睇到有少少進步

搵人勸堅sir 借走茹子同胡晉銘啦
借比愉園，垃立都冇所謂

連 CC 台都係咁講

茄子都係去咗葡萄牙半年咋

佛山真係on9

叫腳踵嗰個星期唔踢住 全部正選本地球員飛去日本

mixu和柬埔寨真係好垃圾，但係最近幾場都真係打得好好

茄子、胡晉銘真係要快啲離開球棍

仲有兩個後生仔

日本試腳係要人地邀請

唔叫mixu out了 希望港隊真係會build up到體系出嚟

gio 除外 睇到我嘩嘩聲
余煒廉，孫銘，袁世傑，黎培基 ready

去到依家應該冇乜理由要再用最强陣容爭取成績，根本個level同亞洲差太遠。如果係咁，不如港隊襯香港隊有斷層就直接將香港隊年青化，用u20做班底，塔一兩個老大哥，等3、5年自然有成績

光復到腳踵 真係可以同日本，南韓，東南亞傾下
就算去馬拉都應該去

歐沖都有人邀請 即係識 agent 就得啦

邊有咁理想

有agent搭路點都好好多, trial offer應該唔難

成績肯定仲差過依家
仲點吸生客入場

咁又唔洗咁極端要u20

用返龍仔、均、羅梓、中堅升余煒廉上嚟、茄子等

吸生客呢樣野 吊鹽水咁都唔會吸到
打好基礎持續進步 自自然然就會吸到

不如策動 email FB inbox 炸爆球會同足總，要各球會配合日本試腳？

等等，俾少少時間我開po

同埋可唔可以call返啲ncaa/英國仔返嚟，想睇吓佢哋嘅程度